# Summary

- [简介 | Intro | プロフ | préface](个人简介.md)
- [最近更新 | Last Updated](last-updated.md)
- [各领域入门 | How to Learn](各领域入门.md)
- [梦想清单 | Dream List](梦想清单.md)
- [年度计划 | Year Plan](年度计划.md)
- [杂记 | Sundry](杂记.md)
-----
- [每日一文 | Daily Article](每日一文/每日一文.md)
  - [明白 - 龙应台](每日一文/明白%20-%20龙应台.md)
  - [窗 - 泰格特](每日一文/窗%20-%20泰格特.md)
  - [体验生活 - 王小波](每日一文/体验生活%20-%20王小波.md)
  - [初恋 - 废名](每日一文/初恋%20-%20废名.md)
  - [十二岁的广场 - 顾城](每日一文/十二岁的广场%20-%20顾城.md)
  - [扼杀胎儿 - 渡边淳一](每日一文/扼杀胎儿%20-%20渡边淳一.md)
  - [幸福的与被幸福的 - 刘瑜](每日一文/幸福的与被幸福的%20-%20刘瑜.md)
  - [邻居 - 托拜厄斯 · 沃尔夫](每日一文/邻居%20-%20托拜厄斯%20·%20沃尔夫.md)
  - [一个人是群体 - 费尔南多 · 佩索阿](每日一文/一个人是群体%20-%20费尔南多%20·%20佩索阿.md)
  - [丑鱼多滋味 - 佚名](每日一文/丑鱼多滋味%20-%20佚名.md)
  - [一个问题 - 胡适](每日一文/一个问题%20-%20胡适.md)
  - [张大力 - 冯骥才](每日一文/张大力%20-%20冯骥才.md)
  - [豆腐 - 阿城](每日一文/豆腐%20-%20阿城.md)
  - [爱时而脆弱 - 罗伯特 · M · 罗斯](每日一文/爱时而脆弱%20-%20罗伯特%20·%20M%20·%20罗斯.md)
  - [自从我妈从台湾旅游回来 - 李娟](每日一文/自从我妈从台湾旅游回来%20-%20李娟.md)
  - [一次政变 - 莫泊桑](每日一文/一次政变%20-%20莫泊桑.md)
  - [谈独立思考 - 茅盾](每日一文/谈独立思考%20-%20茅盾.md)
  - [送行 - 梁实秋](每日一文/送行%20-%20梁实秋.md)
  - [树王 - 阿城](每日一文/树王%20-%20阿城.md)
  - [邮递员的童话 - 卡雷尔·恰佩克](每日一文/邮递员的童话%20-%20卡雷尔%20·%20恰佩克.md)
  - [青春的倦怠 - 三岛由纪夫](每日一文/青春的倦怠%20-%20三岛由纪夫.md)
  - [小事 - 吉尔贝 · 塞斯勃隆](每日一文/小事%20-%20吉尔贝%20·%20塞斯勃隆.md)
  - [过去的生活 - 王安忆](每日一文/过去的生活%20-%20王安忆.md)
  - [我改变的事物 - 刘亮程](每日一文/我改变的事物%20-%20刘亮程.md)
  - [一对夫妇的故事 - 伊塔洛 · 卡尔维诺](每日一文/一对夫妇的故事%20-%20伊塔洛%20·%20卡尔维诺.md)
  - [午餐 - 毛姆](每日一文/午餐%20-%20毛姆.md)
  - [稻田的故事 - 梁文道](每日一文/稻田的故事%20-%20梁文道.md)
  - [第十三个轮到谁 - 格雷 · 拉威西](每日一文/第十三个轮到谁%20-%20格雷%20·%20拉威西.md)
  - [我所认识的李敖 - 林清玄](每日一文/我所认识的李敖%20-%20林清玄.md)
  - [不要中了愤怒的计 - 王玉红](每日一文/不要中了愤怒的计%20-%20王玉红.md)
  - [我不想去上学了 - 奥尔罕 · 帕慕克](每日一文/我不想去上学了%20-%20奥尔罕%20·%20帕慕克.md)
  - [最好的时光 - 刘瑜](每日一文/最好的时光%20-%20刘瑜.md)
  - [一片考验良心的火腿 - 梁文道](每日一文/一片考验良心的火腿%20-%20梁文道.md)
  - [吆喝 - 萧乾](每日一文/吆喝%20-%20萧乾.md)
  - [偷听谈话的妙趣 - 海厄特](每日一文/偷听谈话的妙趣%20-%20海厄特.md)
  - [文艺上的异物 - 周作人](每日一文/文艺上的异物%20-%20周作人.md)
  - [裸胸的女人 - 伊塔洛 · 卡尔维诺](每日一文/裸胸的女人%20-%20伊塔洛%20·%20卡尔维诺.md)
  - [胡同文化 - 汪曾祺](每日一文/胡同文化%20-%20汪曾祺.md)
  - [教堂与坟墓 - 林清玄](每日一文/教堂与坟墓%20-%20林清玄.md)
  - [一个乡民的死 - 梁实秋](每日一文/一个乡民的死%20-%20梁实秋.md)
  - [不悔 - 亦舒](每日一文/不悔%20-%20亦舒.md)
  - [教书 - 韩少功](每日一文/教书%20-%20韩少功.md)
  - [发出声音永远是有用的 - 席慕容](每日一文/发出声音永远是有用的%20-%20席慕容.md)
  - [荔枝 - 肖复兴](每日一文/荔枝%20-%20肖复兴.md)
  - [赠与今年的大学毕业生 - 胡适](每日一文/赠与今年的大学毕业生%20-%20胡适.md)
  - [男人爱女人的最好方式 - 希区柯克](每日一文/男人爱女人的最好方式%20-%20希区柯克.md)
  - [八月的鬼怪 - 加西亚 · 马尔克斯](每日一文/八月的鬼怪%20-%20加西亚%20·%20马尔克斯.md)
  - [拖地 - 亦舒](每日一文/拖地%20-%20亦舒.md)
  - [哀悼日 - 余华](每日一文/哀悼日%20-%20余华.md)
  - [她那么看过我 - 老舍](每日一文/她那么看过我%20-%20老舍.md)
  - [下棋 - 梁实秋](每日一文/下棋%20-%20梁实秋.md)
  - [父母是有效期的 - 龙应台](每日一文/父母是有效期的%20-%20龙应台.md)
  - [记卢冀野和三个胖子剪影 - 顾思齐](每日一文/记卢冀野和三个胖子剪影%20-%20顾思齐.md)
  - [阿格头子灰背青 - 汪曾祺](每日一文/阿格头子灰背青%20-%20汪曾祺.md)
  - [永远的坐票 - 佚名](每日一文/永远的坐票%20-%20佚名.md)
  - [父母的心 - 川端康成](每日一文/父母的心%20-%20川端康成.md)
  - [静下来 - 玛丽安 · 麦肯译](每日一文/静下来%20-%20玛丽安%20·%20麦肯译.md)
  - [梦的真实性 - 高铭](每日一文/梦的真实性%20-%20高铭.md)
  - [刀锋 - 毛姆](每日一文/刀锋%20-%20毛姆.md)
  - [一只不配对的布鞋 - 卡尔维诺](每日一文/一只不配对的布鞋%20-%20卡尔维诺.md)
  - [淡 - 梁文道](每日一文/淡%20-%20梁文道.md)
  - [在桥上 - 余华](每日一文/在桥上%20-%20余华.md)
  - [良好的教养 - 格利高里 · 戈林](每日一文/良好的教养%20-%20格利高里%20·%20戈林.md)
  - [对生命的谄媚 - 廖一梅](每日一文/对生命的谄媚%20-%20廖一梅.md)
  - [幸福的无关 - 林清玄](每日一文/幸福的无关%20-%20林清玄.md)
  - [选择太多 - 梁文道](每日一文/选择太多%20-%20梁文道.md)
  - [宠物公墓 - 希区柯克](每日一文/宠物公墓%20-%20希区柯克.md)
  - [包厢里的奇遇 - 卡夫卡](每日一文/包厢里的奇遇%20-%20卡夫卡.md)
  - [我这么喜欢你 - 史铁生](每日一文/我这么喜欢你%20-%20史铁生.md)
  - [比利的马子 - 戈登 · 杰克逊](每日一文/比利的马子%20-%20戈登%20·%20杰克逊.md)
  - [放烟花 - 李娟](每日一文/放烟花%20-%20李娟.md)
  - [没有新雪 - 图霍文斯基](每日一文/没有新雪%20-%20图霍文斯基.md)
  - [论天使 - 唐纳德 · 巴塞尔姆](每日一文/论天使%20-%20唐纳德%20·%20巴塞尔姆.md)
  - [裸泳 - 伊塔洛 · 卡尔维诺](每日一文/裸泳%20-%20伊塔洛%20·%20卡尔维诺.md)
  - [民意与伪民意 - 刘瑜](每日一文/民意与伪民意%20-%20刘瑜.md)
  - [献欲手册 - 村上春树](每日一文/献欲手册%20-%20村上春树.md)
  - [写给幸福 - 席慕容](每日一文/写给幸福%20-%20席慕容.md)
  - [文学何为？- 韩少功](每日一文/文学何为？-%20韩少功.md)
  - [感情化了的电视机 - 星新一](每日一文/感情化了的电视机%20-%20星新一.md)
  - [车窗外 - 周国平](每日一文/车窗外%20-%20周国平.md)
  - [你必须要有一样拿得出手 - 林夕](每日一文/你必须要有一样拿得出手%20-%20林夕.md)
  - [择偶记 - 朱自清](每日一文/择偶记%20-%20朱自清.md)
  - [煎馄饨 - 梁实秋](每日一文/煎馄饨%20-%20梁实秋.md)
  - [谈谈寂寞 - 梁晓声](每日一文/谈谈寂寞%20-%20梁晓声.md)
  - [金岳霖先生 - 汪曾祺](每日一文/金岳霖先生%20-%20汪曾祺.md)
  - [词语洁癖 - 刘瑜](每日一文/词语洁癖%20-%20刘瑜.md)
  - [不是理由 - 亦舒](每日一文/不是理由%20-%20亦舒.md)
  - [小绿猪 - 马丁 · 麦克多纳](每日一文/小绿猪%20-%20马丁%20·%20麦克多纳.md)
  - [哲学不能烤面包 - 沈奇岚](每日一文/哲学不能烤面包%20-%20沈奇岚.md)
  - [工作与人生 - 王小波](每日一文/工作与人生%20-%20王小波.md)
  - [恋爱中的骗子 - 理查德 · 耶茨](每日一文/恋爱中的骗子%20-%20理查德%20·%20耶茨.md)
  - [致亡妻 - 朱自清](每日一文/致亡妻%20-%20朱自清.md)
  - [艺术教育 - 沈从文](每日一文/艺术教育%20-%20沈从文.md)
  - [谈读书 - 培根](每日一文/谈读书%20-%20培根.md)
  - [我交给你们一个孩子 - 张晓风](每日一文/我交给你们一个孩子%20-%20张晓风.md)
  - [红房子 - 黑塞](每日一文/红房子%20-%20黑塞.md)
  - [夫妻间的隐私 - 周国平](每日一文/夫妻间的隐私%20-%20周国平.md)
  - [最伟大的科幻小说 - 埃里克 · 斯通恩特](每日一文/最伟大的科幻小说%20-%20埃里克%20·%20斯通恩特.md)
  - [我仅仅是个女孩儿 - 门罗](每日一文/我仅仅是个女孩儿%20-%20门罗.md)
  - [柔弱的人 - 安东 · 契诃夫](每日一文/柔弱的人%20-%20安东%20·%20契诃夫.md)
  - [铁血恋爱 - 蔡康永](每日一文/铁血恋爱%20-%20蔡康永.md)
  - [一片树叶 - 东山魁夷](每日一文/一片树叶%20-%20东山魁夷.md)
  - [男人的风度 - 韩少功](每日一文/男人的风度%20-%20韩少功.md)
  - [什么叫气质 - 柴静](每日一文/什么叫气质%20-%20柴静.md)
  - [集体早操 - 刘瑜](每日一文/集体早操%20-%20刘瑜.md)
  - [弗洛伊德和受虐狂 - 王小波](每日一文/弗洛伊德和受虐狂%20-%20王小波.md)
  - [猫 - 汪曾祺](每日一文/猫%20-%20汪曾祺.md)
  - [思念那不在者 - 梁文道](每日一文/思念那不在者%20-%20梁文道.md)
  - [魔术师与跛足驴 - 迟子建](每日一文/魔术师与跛足驴%20-%20迟子建.md)
  - [抱孙 - 老舍](每日一文/抱孙%20-%20老舍.md)
  - [中年人的寂寞 - 夏丏尊](每日一文/中年人的寂寞%20-%20夏丏尊.md)
  - [给我一个岛 - 席慕容](每日一文/给我一个岛%20-%20席慕容.md)
  - [丑脸 - 汪曾祺](每日一文/丑脸%20-%20汪曾祺.md)
  - [上海童年 - 白先勇](每日一文/上海童年%20-%20白先勇.md)
  - [在女儿婚礼上的讲话 - 贾平凹](每日一文/在女儿婚礼上的讲话%20-%20贾平凹.md)
  - [雉 - 李广田](每日一文/雉%20-%20李广田.md)
  - [全世界的人都知道我丢了 - 李娟](每日一文/全世界的人都知道我丢了%20-%20李娟.md)
  - [温暖是一种小确幸 - 庄雅婷](每日一文/温暖是一种小确幸%20-%20庄雅婷.md)
  - [相爱的日子 - 毕飞宇](每日一文/相爱的日子%20-%20毕飞宇.md)
  - [笨人 - 亦舒](每日一文/笨人%20-%20亦舒.md)
  - [角色 - 史铁生](每日一文/角色%20-%20史铁生.md)
  - [肉体有千万种受难的形态 - 张晓风](每日一文/肉体有千万种受难的形态%20-%20张晓风.md)
  - [比莉 · 荷莉黛的故事 - 村上春树](每日一文/比莉%20·%20荷莉黛的故事%20-%20村上春树.md)
  - [谈抽烟 - 朱自清](每日一文/谈抽烟%20-%20朱自清.md)
  - [午夜的汽笛 - 村上春树](每日一文/午夜的汽笛%20-%20村上春树.md)
  - [马戏团的秘密 - 星新一](每日一文/马戏团的秘密%20-%20星新一.md)
  - [打赌 - 契诃夫](每日一文/打赌%20-%20契诃夫.md)
  - [握手 - 梁实秋](每日一文/握手%20-%20梁实秋.md)
  - [霍乱时期的爱情（节选）- 加西亚 · 马尔克斯](每日一文/霍乱时期的爱情（节选）-%20加西亚%20·%20马尔克斯.md)
  - [孩子为什么一定要上学 - 大江健三郎](每日一文/孩子为什么一定要上学%20-%20大江健三郎.md)
  - [我只要一种 - 朵拉](每日一文/我只要一种%20-%20朵拉.md)
  - [月亮不见了 - 叶倾城](每日一文/月亮不见了%20-%20叶倾城.md)
  - [蓝色的还是带条的 - 格里高利 · 戈林](每日一文/蓝色的还是带条的%20-%20格里高利%20·%20戈林.md)
  - [我们当中某些人一直在威胁我们的朋友考尔比 - 唐纳德 · 巴塞尔姆](每日一文/我们当中某些人一直在威胁我们的朋友考尔比%20-%20唐纳德%20·%20巴塞尔姆.md)
  - [相信自己 - 爱默生](每日一文/相信自己%20-%20爱默生.md)
  - [一坛猪油 - 迟子建](每日一文/一坛猪油%20-%20迟子建.md)
  - [逐臭之夫 - 蔡澜](每日一文/逐臭之夫%20-%20蔡澜.md)
  - [隐身人 - 库佛](每日一文/隐身人%20-%20库佛.md)
  - [捕快张三 - 汪曾祺](每日一文/捕快张三%20-%20汪曾祺.md)
  - [和时间赛跑 - 林清玄](每日一文/和时间赛跑%20-%20林清玄.md)
  - [北京人的遛鸟 - 汪曾祺](每日一文/北京人的遛鸟%20-%20汪曾祺.md)
  - [欲望 - 温妮特 · 温特森](每日一文/欲望%20-%20温妮特%20·%20温特森.md)
  - [想北平 - 老舍](每日一文/想北平%20-%20老舍.md)
  - [童年的声音 - 刘墉](每日一文/童年的声音%20-%20刘墉.md)
  - [被搁置的生活 - 刘瑜](每日一文/被搁置的生活%20-%20刘瑜.md)
  - [天堂的颜色 - 邵亚](每日一文/天堂的颜色%20-%20邵亚.md)
  - [万寿宫丁丁响 - 汪曾祺](每日一文/万寿宫丁丁响%20-%20汪曾祺.md)
  - [有毒的兔子 - 伊塔洛 · 卡尔维诺](每日一文/有毒的兔子%20-%20伊塔洛%20·%20卡尔维诺.md)
  - [吃相 - 梁实秋](每日一文/吃相%20-%20梁实秋.md)
  - [人人想做他人 - 塞缪尔 · 麦科德 · 克罗瑟斯](每日一文/人人想做他人%20-%20塞缪尔%20·%20麦科德%20·%20克罗瑟斯.md)
  - [大偶 - 冯唐](每日一文/大偶%20-%20冯唐.md)
  - [商业片与艺术片 - 王小波](每日一文/商业片与艺术片%20-%20王小波.md)
  - [白天纽约，黑夜巴黎 - 王文华](每日一文/白天纽约，黑夜巴黎%20-%20王文华.md)
  - [京都老蔡记 - 蔡澜](每日一文/京都老蔡记%20-%20蔡澜.md)
  - [我是个窃贼 - 阿 · 康帕尼尔](每日一文/我是个窃贼%20-%20阿%20·%20康帕尼尔.md)
  - [幸福 - 莫泊桑](每日一文/幸福%20-%20莫泊桑.md)
  - [狼叔叔 - 伊塔洛 · 卡尔维诺](每日一文/狼叔叔%20-%20伊塔洛%20·%20卡尔维诺.md)
  - [慢看 - 龙应台](每日一文/慢看%20-%20龙应台.md)
  - [相信不相信 - 龙应台](每日一文/相信不相信%20-%20龙应台.md)
  - [对你好 - 亦舒](每日一文/对你好%20-%20亦舒.md)
  - [清贫与富贵 - 梁文道](每日一文/清贫与富贵%20-%20梁文道.md)
  - [八宝饭 - 梁实秋](每日一文/八宝饭%20-%20梁实秋.md)
  - [科学的美好 - 王小波](每日一文/科学的美好%20-%20王小波.md)
  - [人生实苦 - 杨绛](每日一文/人生实苦%20-%20杨绛.md)
  - [怎样跌得有尊严 - 龙应台](每日一文/怎样跌得有尊严%20-%20龙应台.md)
  - [城市和亡灵 - 伊塔洛 · 卡尔维诺](每日一文/城市和亡灵%20-%20伊塔洛%20·%20卡尔维诺.md)
  - [书店男与超市女 - 姬中宪](每日一文/书店男与超市女%20-%20姬中宪.md)
  - [爱情饥渴症 - 刘瑜](每日一文/爱情饥渴症%20-%20刘瑜.md)
  - [我们管脑袋叫什么？- 刘齐](每日一文/我们管脑袋叫什么？-%20刘齐.md)
  - [新生活 - 胡适](每日一文/新生活%20-%20胡适.md)
  - [大欲 - 冯唐](每日一文/大欲%20-%20冯唐.md)
  - [我们生活在巨大的差距里 - 余华](每日一文/我们生活在巨大的差距里%20-%20余华.md)
  - [男人的进化 - 鲁迅](每日一文/男人的进化%20-%20鲁迅.md)
  - [订地方报纸的女人 - 松本清张](每日一文/订地方报纸的女人%20-%20松本清张.md)
  - [女人的猫性 - 佚名](每日一文/女人的猫性%20-%20佚名.md)
  - [世界不同于想象 - 张曼娟](每日一文/世界不同于想象%20-%20张曼娟.md)
  - [翻浆 - 毕淑敏](每日一文/翻浆%20-%20毕淑敏.md)
  - [门萨的娼妓 - 伍迪 · 艾伦](每日一文/门萨的娼妓%20-%20伍迪%20·%20艾伦.md)
  - [唐人来自何处 - 梁实秋](每日一文/唐人来自何处%20-%20梁实秋.md)
  - [积极的人 - 刘瑜](每日一文/积极的人%20-%20刘瑜.md)
  - [庙口 - 梁文道](每日一文/庙口%20-%20梁文道.md)
  - [旧书去哪里了 - 梁文道](每日一文/旧书去哪里了%20-%20梁文道.md)
  - [权力的道德捆绑 - 刘瑜](每日一文/权力的道德捆绑%20-%20刘瑜.md)
  - [写给残酷社会的善意短信 - 蔡康永](每日一文/写给残酷社会的善意短信%20-%20蔡康永.md)
  - [我看国学 - 王小波](每日一文/我看国学%20-%20王小波.md)
  - [无酱不欢 - 蔡澜](每日一文/无酱不欢%20-%20蔡澜.md)
  - [澳门餐 - 蔡澜](每日一文/澳门餐%20-%20蔡澜.md)
  - [简单的调查 - 海明威](每日一文/简单的调查%20-%20海明威.md)
  - [简单 - 三毛](每日一文/简单%20-%20三毛.md)
  - [文人与粥 - 张远桃](每日一文/文人与粥%20-%20张远桃.md)
  - [行刑 - 乔治 · 奥威尔](每日一文/行刑%20-%20乔治%20·%20奥威尔.md)
  - [欢迎你到荷兰来 - 金斯利](每日一文/欢迎你到荷兰来%20-%20金斯利.md)
  - [千古伤心是结婚 - 柏杨](每日一文/千古伤心是结婚%20-%20柏杨.md)
  - [社区建筑 - 梁文道](每日一文/社区建筑%20-%20梁文道.md)
  - [小偷 - 苏童](每日一文/小偷%20-%20苏童.md)
  - [麦田里 - 余华](每日一文/麦田里%20-%20余华.md)
  - [赞美骨髓 - 蔡澜](每日一文/赞美骨髓%20-%20蔡澜.md)
  - [病人 - 纪伯伦](每日一文/病人%20-%20纪伯伦.md)
  - [往日夕阳下的公园里 - 乙一](每日一文/往日夕阳下的公园里%20-%20乙一.md)
  - [每一个女人都漂亮 - 佚名](每日一文/每一个女人都漂亮%20-%20佚名.md)
  - [隐藏的美 - 卢尔斯](每日一文/隐藏的美%20-%20卢尔斯.md)
  - [为什么我们对平凡的人生深怀恐惧？- 梁晓声](每日一文/为什么我们对平凡的人生深怀恐惧？-%20梁晓声.md)
  - [这两个流浪汉要不是穷，就会花钱大方 - 约翰 · 麦克纳尔蒂](每日一文/这两个流浪汉要不是穷，就会花钱大方%20-%20约翰%20·%20麦克纳尔蒂.md)
  - [雄辩症 - 王蒙](每日一文/雄辩症%20-%20王蒙.md)
  - [给失败者 - 罗兰](每日一文/给失败者%20-%20罗兰.md)
  - [何处不相逢 - 罗兰](每日一文/何处不相逢%20-%20罗兰.md)
  - [你在那里 - 王梅](每日一文/你在那里%20-%20王梅.md)
  - [捉弄 - 契诃夫](每日一文/捉弄%20-%20契诃夫.md)
  - [难忘的八个字 - 玛丽 · 安 · 伯德](每日一文/难忘的八个字%20-%20玛丽%20·%20安%20·%20伯德.md)
  - [幸福就在此刻 - 铁凝](每日一文/幸福就在此刻%20-%20铁凝.md)
  - [为乐趣而读书 - 毛姆](每日一文/为乐趣而读书%20-%20毛姆.md)
  - [阿内西阿美女皇后 - 马里奥 · 贝内德蒂](每日一文/阿内西阿美女皇后%20-%20马里奥%20·%20贝内德蒂.md)
  - [求婚 - 刘瑜](每日一文/求婚%20-%20刘瑜.md)
  - [天堂之门 - 马克](每日一文/天堂之门%20-%20马克.md)
  - [小达子 - 冯骥才](每日一文/小达子%20-%20冯骥才.md)
  - [垃圾工 - 雷 · 布拉德伯里](每日一文/垃圾工%20-%20雷%20·%20布拉德伯里.md)
  - [我不喜欢人类，我想住进森林 - 阿澜 · 卢](每日一文/我不喜欢人类，我想住进森林%20-%20阿澜%20·%20卢.md)
  - [名字花哨的时代 - 肖复兴](每日一文/名字花哨的时代%20-%20肖复兴.md)
  - [台阶 - 李森祥](每日一文/台阶%20-%20李森祥.md)
  - [害羞的爱先生 - 法比安 · 塞比亚](每日一文/害羞的爱先生%20-%20法比安%20·%20塞比亚.md)
  - [小女孩与厌倦 - 于尔克 · 舒比格曼](每日一文/小女孩与厌倦%20-%20于尔克%20·%20舒比格曼.md)
  - [世界上最酷的爸爸 - 安吉 · K · K · 沃德](每日一文/世界上最酷的爸爸%20-%20安吉%20·%20K%20·%20K%20·%20沃德.md)
  - [象的失踪 - 村上春树](每日一文/象的失踪%20-%20村上春树.md)
  - [排骨萝卜汤 - 梁实秋](每日一文/排骨萝卜汤%20-%20梁实秋.md)
  - [京片子与民族自信心 - 王小波](每日一文/京片子与民族自信心%20-%20王小波.md)
  - [关于父子 - 贾平凹](每日一文/关于父子%20-%20贾平凹.md)
  - [笛鸣香港 - 韩少功](每日一文/笛鸣香港%20-%20韩少功.md)
  - [世界上最荒凉的动物园 - 苏童](每日一文/世界上最荒凉的动物园%20-%20苏童.md)
  - [文学青年 - 许知远](每日一文/文学青年%20-%20许知远.md)
  - [早起看人间 - 罗兰](每日一文/早起看人间%20-%20罗兰.md)
  - [在一个时代里缓慢行走 - 朱德庸](每日一文/在一个时代里缓慢行走%20-%20朱德庸.md)
  - [爱因斯坦的梦 - 阿兰 · 莱特曼](每日一文/爱因斯坦的梦%20-%20阿兰%20·%20莱特曼.md)
  - [忆周作人先生 - 梁实秋](每日一文/忆周作人先生%20-%20梁实秋.md)
  - [三种人生态度 - 梁漱溟](每日一文/三种人生态度%20-%20梁漱溟.md)
  - [发民主财 - 韩少功](每日一文/发民主财%20-%20韩少功.md)
  - [快乐人的衬衫 - 伊塔洛 · 卡尔维诺](每日一文/快乐人的衬衫%20-%20伊塔洛%20·%20卡尔维诺.md)
  - [小偷 - 雷蒙德 · 卡佛](每日一文/小偷%20-%20雷蒙德%20·%20卡佛.md)
  - [不要累死你的爱 - 刘墉](每日一文/不要累死你的爱%20-%20刘墉.md)
  - [一个特立独行的人 - 乔治 · 奥威尔](每日一文/一个特立独行的人%20-%20乔治%20·%20奥威尔.md)
  - [人间椅子 - 江户川乱步](每日一文/人间椅子%20-%20江户川乱步.md)
  - [2.05 米的绳子 - 周海亮](每日一文/2.05%20米的绳子%20-%20周海亮.md)
  - [斗车 - 芥川龙之介](每日一文/斗车%20-%20芥川龙之介.md)
  - [弥补 - 大卫 · 伊格曼](每日一文/弥补%20-%20大卫%20·%20伊格曼.md)
  - [进个圈子锻造自己 - 沈青黎](每日一文/进个圈子锻造自己%20-%20沈青黎.md)
  - [侏儒的祈祷 - 芥川龙之介](每日一文/侏儒的祈祷%20-%20芥川龙之介.md)
  - [你是医生吗？- 雷蒙德 · 卡佛](每日一文/你是医生吗？-%20雷蒙德%20·%20卡佛.md)
  - [荒唐的工作 - 黑井千次](每日一文/荒唐的工作%20-%20黑井千次.md)
  - [小公务员之死 - 契诃夫](每日一文/小公务员之死%20-%20契诃夫.md)
  - [猴子 - 芥川龙之介](每日一文/猴子%20-%20芥川龙之介.md)
  - [胖子和瘦子 - 契诃夫](每日一文/胖子和瘦子%20-%20契诃夫.md)
  - [写给新的一年 - 王小波](每日一文/写给新的一年%20-%20王小波.md)
  - [爱是将心比心 - 刘小昭](每日一文/爱是将心比心%20-%20刘小昭.md)
  - [刀疤 - 博尔赫斯](每日一文/刀疤%20-%20博尔赫斯.md)
  - [一座城市的记忆 - 奥罕 · 帕慕克](每日一文/一座城市的记忆%20-%20奥罕%20·%20帕慕克.md)
  - [买牛肉须知 - 姬中宪](每日一文/买牛肉须知%20-%20姬中宪.md)
  - [见义勇为 - 维克多 · 科克留什金](每日一文/见义勇为%20-%20维克多%20·%20科克留什金.md)
  - [赌徒的遗书 - 希区柯克](每日一文/赌徒的遗书%20-%20希区柯克.md)
  - [吃酒 - 丰子恺](每日一文/吃酒%20-%20丰子恺.md)
  - [信使 - 刘慈欣](每日一文/信使%20-%20刘慈欣.md)
  - [婴儿的观念 - 唐纳德 · 巴塞尔姆](每日一文/婴儿的观念%20-%20唐纳德%20·%20巴塞尔姆.md)
  - [煤桶骑士 - 卡夫卡](每日一文/煤桶骑士%20-%20卡夫卡.md)
  - [朋友 - 贾平凹](每日一文/朋友%20-%20贾平凹.md)
  - [路上的情书 - 林清玄](每日一文/路上的情书%20-%20林清玄.md)
  - [没时间 - 安贝托 · 艾柯](每日一文/没时间%20-%20安贝托%20·%20艾柯.md)
  - [穿过大半个中国去睡你 - 余秀华](每日一文/穿过大半个中国去睡你%20-%20余秀华.md)
  - [讲价 - 梁实秋](每日一文/讲价%20-%20梁实秋.md)
  - [吹兵 - 三毛](每日一文/吹兵%20-%20三毛.md)
  - [背带短裤 - 村上春树](每日一文/背带短裤%20-%20村上春树.md)
  - [爱情与投资 - 希区柯克](每日一文/爱情与投资%20-%20希区柯克.md)
  - [解谜 - 梁文道](每日一文/解谜%20-%20梁文道.md)
  - [当东方遭遇西方 - 毛姆](每日一文/当东方遭遇西方%20-%20毛姆.md)
  - [你嘴上所说的人生就是你的人生 - 佐藤富雄](每日一文/你嘴上所说的人生就是你的人生%20-%20佐藤富雄.md)
  - [想起草药 - 许冬林](每日一文/想起草药%20-%20许冬林.md)
  - [溜索 - 阿城](每日一文/溜索%20-%20阿城.md)
  - [尾生 - 芥川龙之介](每日一文/尾生%20-%20芥川龙之介.md)
  - [为什么要读经典 - 伊塔洛 · 卡尔维诺](每日一文/为什么要读经典%20-%20伊塔洛%20·%20卡尔维诺.md)
  - [你的那双眼睛 - 三毛](每日一文/你的那双眼睛%20-%20三毛.md)
  - [排队 - 梁实秋](每日一文/排队%20-%20梁实秋.md)
  - [吾先生 - 杨绛](每日一文/吾先生%20-%20杨绛.md)
  - [迈锡尼的小行星旅馆 - 村上春树](每日一文/迈锡尼的小行星旅馆%20-%20村上春树.md)
  - [黑夜与黎明之间 - 纪伯伦](每日一文/黑夜与黎明之间%20-%20纪伯伦.md)
  - [林中猫的故事 - 彭蒂 · 哈恩帕](每日一文/林中猫的故事%20-%20彭蒂%20·%20哈恩帕.md)
  - [卖猪肠粉的女人 - 蔡澜](每日一文/卖猪肠粉的女人%20-%20蔡澜.md)
  - [泥沙俱下地生活 - 毕淑敏](每日一文/泥沙俱下地生活%20-%20毕淑敏.md)
  - [论读书 - 培根](每日一文/论读书%20-%20培根.md)
  - [我的呈奶酪蛋糕形状的贫穷 - 村上春树](每日一文/我的呈奶酪蛋糕形状的贫穷%20-%20村上春树.md)
  - [荒唐少年时 - 陈升](每日一文/荒唐少年时%20-%20陈升.md)
  - [捣乱者的作用 - 保罗 · 科埃略](每日一文/捣乱者的作用%20-%20保罗%20·%20科埃略.md)
  - [等待 - 太宰治](每日一文/等待%20-%20太宰治.md)
  - [救世情结与白日梦 - 王小波](每日一文/救世情结与白日梦%20-%20王小波.md)
  - [卖猪 - 路遥](每日一文/卖猪%20-%20路遥.md)
  - [自我机会高估 - 韩少功](每日一文/自我机会高估%20-%20韩少功.md)
  - [永生 - 高铭](每日一文/永生%20-%20高铭.md)
  - [老水车旁的风景 - 梁晓声](每日一文/老水车旁的风景%20-%20梁晓声.md)
  - [家有名妻 - 刘海北](每日一文/家有名妻%20-%20刘海北.md)
  - [祖父 - 威廉 · 萨默塞特 · 毛姆](每日一文/祖父%20-%20威廉%20·%20萨默塞特%20·%20毛姆.md)
  - [老人鱼 - 严歌苓](每日一文/老人鱼%20-%20严歌苓.md)
  - [一只背袋 - 米洛斯拉夫 · 茹拉夫斯](每日一文/一只背袋%20-%20米洛斯拉夫%20·%20茹拉夫斯.md)
  - [平凡最难 - 林清玄](每日一文/平凡最难%20-%20林清玄.md)
  - [婴儿蛋糕 - 尼尔 · 盖曼](每日一文/婴儿蛋糕%20-%20尼尔%20·%20盖曼.md)
  - [如果你没有了我 - 刘墉](每日一文/如果你没有了我%20-%20刘墉.md)
  - [无人看管的面包圈 - 张抒](每日一文/无人看管的面包圈%20-%20张抒.md)
  - [文艺与木匠 - 老舍](每日一文/文艺与木匠%20-%20老舍.md)
  - [棋王 - 阿城](每日一文/棋王%20-%20阿城.md)
  - [炊烟 - 阿城](每日一文/炊烟%20-%20阿城.md)
  - [巫婆 - 雪莉 · 杰克逊](每日一文/巫婆%20-%20雪莉%20·%20杰克逊.md)
  - [孤独地走向未来 - 贾平凹](每日一文/孤独地走向未来%20-%20贾平凹.md)
  - [猫城的故事 - 村上春树](每日一文/猫城的故事%20-%20村上春树.md)
  - [三只野猫 - 简平](每日一文/三只野猫%20-%20简平.md)
  - [玩具 - 泰戈尔](每日一文/玩具%20-%20泰戈尔.md)
  - [与人为友 - 亦舒](每日一文/与人为友%20-%20亦舒.md)
  - [签名 - 斯蒂芬 · 狄克逊](每日一文/签名%20-%20斯蒂芬%20·%20狄克逊.md)
  - [轻蔑的一瞥 - 库森别格尔](每日一文/轻蔑的一瞥%20-%20库森别格尔.md)
  - [清晨的变故 - 黑井千次](每日一文/清晨的变故%20-%20黑井千次.md)
  - [不一样的自由 - 龙应台](每日一文/不一样的自由%20-%20龙应台.md)
  - [谁的生命可以不受时间限制 - 沈从文](每日一文/谁的生命可以不受时间限制%20-%20沈从文.md)
  - [二手衣 - 亦舒](每日一文/二手衣%20-%20亦舒.md)
  - [理发师 - 汪曾祺](每日一文/理发师%20-%20汪曾祺.md)
  - [御旨 - 卡夫卡](每日一文/御旨%20-%20卡夫卡.md)
  - [忘却 - 亦舒](每日一文/忘却%20-%20亦舒.md)
  - [银行抢案 - 史蒂文 · 舒曼](每日一文/银行抢案%20-%20史蒂文%20·%20舒曼.md)
  - [白肉 - 梁实秋](每日一文/白肉%20-%20梁实秋.md)
  - [皱起眉头的男人 - 张小娴](每日一文/皱起眉头的男人%20-%20张小娴.md)
  - [肯肯舞 - 阿图洛 · 维万特](每日一文/肯肯舞%20-%20阿图洛%20·%20维万特.md)
  - [活出爱 - 史铁生](每日一文/活出爱%20-%20史铁生.md)
  - [老猴赫尼 - 沈石溪](每日一文/老猴赫尼%20-%20沈石溪.md)
  - [枕头人 - 马丁 · 麦克多纳](每日一文/枕头人%20-%20马丁%20·%20麦克多纳.md)
  - [紫色人形 - 毕淑敏](每日一文/紫色人形%20-%20毕淑敏.md)
  - [记住回家的路 - 周国平](每日一文/记住回家的路%20-%20周国平.md)
  - [借刀杀人 - 希区柯克](每日一文/借刀杀人%20-%20希区柯克.md)
  - [幸福的生日 - 黑井千次](每日一文/幸福的生日%20-%20黑井千次.md)
  - [给我未来的孩子 - 张梅](每日一文/给我未来的孩子%20-%20张梅.md)
  - [摆脱童稚状态 - 王小波](每日一文/摆脱童稚状态%20-%20王小波.md)
  - [青梅竹马 - 佚名](每日一文/青梅竹马%20-%20佚名.md)
  - [双文化时代 - 周有光](每日一文/双文化时代%20-%20周有光.md)
  - [恶之平庸 - 刘瑜](每日一文/恶之平庸%20-%20刘瑜.md)
  - [独处是一种能力 - 周国平](每日一文/独处是一种能力%20-%20周国平.md)
  - [抽象的爱国 - 梁文道](每日一文/抽象的爱国%20-%20梁文道.md)
  - [汤包 - 梁实秋](每日一文/汤包%20-%20梁实秋.md)
  - [重圆 - 亦舒](每日一文/重圆%20-%20亦舒.md)
  - [鬼剃头 - 冯骥才](每日一文/鬼剃头%20-%20冯骥才.md)
  - [天上落下来的一片叶子 - 安徒生](每日一文/天上落下来的一片叶子%20-%20安徒生.md)
  - [在什么地方活着 - 小川未明](每日一文/在什么地方活着%20-%20小川未明.md)
  - [神迹下的健康心态 - 吴澧](每日一文/神迹下的健康心态%20-%20吴澧.md)
  - [律师太太 - 希区柯克](每日一文/律师太太%20-%20希区柯克.md)
  - [邻家的拖鞋 - 姬中宪](每日一文/邻家的拖鞋%20-%20姬中宪.md)
  - [18 本画册的爱恋 - 汤小小](每日一文/18%20本画册的爱恋%20-%20汤小小.md)
  - [大胡子与我 - 三毛](每日一文/大胡子与我%20-%20三毛.md)
  - [认识自我 - 纪伯伦](每日一文/认识自我%20-%20纪伯伦.md)
  - [永远欠一顿饭 - 刘亮程](每日一文/永远欠一顿饭%20-%20刘亮程.md)
  - [你到底喜不喜欢我 - 王丫米](每日一文/你到底喜不喜欢我%20-%20王丫米.md)
  - [修软垫椅的女人 - 莫泊桑](每日一文/修软垫椅的女人%20-%20莫泊桑.md)
  - [目送 - 龙应台](每日一文/目送%20-%20龙应台.md)
  - [丈夫留下的备忘录 - 梅洁](每日一文/丈夫留下的备忘录%20-%20梅洁.md)
  - [向自己说再见 - 希区柯克](每日一文/向自己说再见%20-%20希区柯克.md)
  - [未婚夫和爸爸 - 契诃夫](每日一文/未婚夫和爸爸%20-%20契诃夫.md)
  - [展示品 - 于尔克 · 舒比格](每日一文/展示品%20-%20于尔克%20·%20舒比格.md)
  - [掉到井里的人 - 卡夫卡](每日一文/掉到井里的人%20-%20卡夫卡.md)
  - [一个人要像一支队伍 - 刘瑜](每日一文/一个人要像一支队伍%20-%20刘瑜.md)
  - [足底按摩 - 恰克 · 帕拉尼克](每日一文/足底按摩%20-%20恰克%20·%20帕拉尼克.md)
  - [一个国家，两个世界 - 余华](每日一文/一个国家，两个世界%20-%20余华.md)
  - [关于朋友 - 叔本华](每日一文/关于朋友%20-%20叔本华.md)
  - [当三毛还是在二毛的时候 - 三毛](每日一文/当三毛还是在二毛的时候%20-%20三毛.md)
  - [经济学的旁听生 - 张晓风](每日一文/经济学的旁听生%20-%20张晓风.md)
  - [荣辱 - 丰子恺](每日一文/荣辱%20-%20丰子恺.md)
  - [电影音乐给谁听 - 梁文道](每日一文/电影音乐给谁听%20-%20梁文道.md)
  - [人类的群星闪耀时 - 茨威格](每日一文/人类的群星闪耀时%20-%20茨威格.md)
  - [打工经历 - 王小波](每日一文/打工经历%20-%20王小波.md)
  - [远处的一双眼睛 - 张小娴](每日一文/远处的一双眼睛%20-%20张小娴.md)
  - [你要是在麦田里遇到了我 - 罗伯特 · 彭斯](每日一文/你要是在麦田里遇到了我%20-%20罗伯特%20·%20彭斯.md)
  - [你有没有钱 - 李敖](每日一文/你有没有钱%20-%20李敖.md)
  - [爱情故事 - 余华](每日一文/爱情故事%20-%20余华.md)
  - [郁金香 - 玛丽娅 · 恩里凯达](每日一文/郁金香%20-%20玛丽娅%20·%20恩里凯达.md)
  - [未婚妻 - 玛 · 奥克罗克斯](每日一文/未婚妻%20-%20玛%20·%20奥克罗克斯.md)
  - [刘正风灭门 - 金庸](每日一文/刘正风灭门%20-%20金庸.md)
  - [花未眠 - 川端康成](每日一文/花未眠%20-%20川端康成.md)
  - [还记得十六岁时的梦想吗 - 艾明雅](每日一文/还记得十六岁时的梦想吗%20-%20艾明雅.md)
  - [夜空中的木拐 - 从维熙](每日一文/夜空中的木拐%20-%20从维熙.md)
  - [大坝垮的那天 - 詹姆斯 · 瑟伯](每日一文/大坝垮的那天%20-%20詹姆斯%20·%20瑟伯.md)
  - [看谁的文章写得好 - 李敖](每日一文/看谁的文章写得好%20-%20李敖.md)
  - [老来多健忘 - 叶倾城](每日一文/老来多健忘%20-%20叶倾城.md)
  - [我们为什么要过节 - 冯骥才](每日一文/我们为什么要过节%20-%20冯骥才.md)
  - [白痴的故事 - 倪匡](每日一文/白痴的故事%20-%20倪匡.md)
  - [没有一本一劳永逸的书 - 毛姆](每日一文/没有一本一劳永逸的书%20-%20毛姆.md)
  - [活着真好 - 维克多 · 科克留什金](每日一文/活着真好%20-%20维克多%20·%20科克留什金.md)
  - [一种错觉 - 毛姆](每日一文/一种错觉%20-%20毛姆.md)
  - [生日女郎 - 村上春树](每日一文/生日女郎%20-%20村上春树.md)
  - [花脸雀 - 李娟](每日一文/花脸雀%20-%20李娟.md)
  - [吃饭是一件需要认真对待的事 - 梁文道](每日一文/吃饭是一件需要认真对待的事%20-%20梁文道.md)
  - [爸爸的味道 - 张小娴](每日一文/爸爸的味道%20-%20张小娴.md)
  - [狗难 - 柯灵](每日一文/狗难%20-%20柯灵.md)
  - [槐花 - 汪曾祺](每日一文/槐花%20-%20汪曾祺.md)
  - [亲爱的小孩 - 陈晓霞](每日一文/亲爱的小孩%20-%20陈晓霞.md)
  - [熟人厌烦症 - 迈克尔 · 金](每日一文/熟人厌烦症%20-%20迈克尔%20·%20金.md)
  - [婚姻是一种修养 - 胡杨](每日一文/婚姻是一种修养%20-%20胡杨.md)
  - [敬酒要喝 - 梁文道](每日一文/敬酒要喝%20-%20梁文道.md)
  - [一个好人 - 詹姆斯 · 瑟伯](每日一文/一个好人%20-%20詹姆斯%20·%20瑟伯.md)
  - [从痴迷到依恋 - 周国平](每日一文/从痴迷到依恋%20-%20周国平.md)
  - [青春 - 亦舒](每日一文/青春%20-%20亦舒.md)
  - [等我一年半 - 松本清张](每日一文/等我一年半%20-%20松本清张.md)
  - [写在五线谱上的信 - 王小波](每日一文/写在五线谱上的信%20-%20王小波.md)
  - [我们的老式婚姻 - 杨修峰](每日一文/我们的老式婚姻%20-%20杨修峰.md)
  - [一条狗的两次死亡 - 照日格图](每日一文/一条狗的两次死亡%20-%20照日格图.md)
  - [我来讲一个故事 - 加西亚 · 马尔克斯](每日一文/我来讲一个故事%20-%20加西亚%20·%20马尔克斯.md)
  - [双鱼 - 三毛](每日一文/双鱼%20-%20三毛.md)
  - [我们都有病 - 朱德庸](每日一文/我们都有病%20-%20朱德庸.md)
  - [王府大街 64 号 - 雷达](每日一文/王府大街%2064%20号%20-%20雷达.md)
  - [女人的星球 - 高铭](每日一文/女人的星球%20-%20高铭.md)
  - [雨伞 - 川端康成](每日一文/雨伞%20-%20川端康成.md)
  - [那些你所不知道的大事 - 李月亮](每日一文/那些你所不知道的大事%20-%20李月亮.md)
  - [女朋友 - 亦舒](每日一文/女朋友%20-%20亦舒.md)
  - [时间旅行者的妻子 - 奥德丽 · 尼芬格](每日一文/时间旅行者的妻子%20-%20奥德丽%20·%20尼芬格.md)
  - [狗这一生不容易 - 王宏哲](每日一文/狗这一生不容易%20-%20王宏哲.md)
  - [断爱近涅盘 - 林清玄](每日一文/断爱近涅盘%20-%20林清玄.md)
  - [油月亮 - 贾平凹](每日一文/油月亮%20-%20贾平凹.md)
  - [第三大道的这间酒馆 - 约翰 · 麦克纳尔蒂](每日一文/第三大道的这间酒馆%20-%20约翰·麦克纳尔蒂.md)
  - [小生命 - 亦舒](每日一文/小生命%20-%20亦舒.md)
  - [一条路 - 亦舒](每日一文/一条路%20-%20亦舒.md)
  - [致陈独秀 - 胡适](每日一文/致陈独秀%20-%20胡适.md)
- [技术 | Technology](技术/技术.md)
  - [知识 | Knowledge](技术/Knowledge.md)
  - [报错处理 | Errors and Solutions](技术/Errors.md)
  - [常用命令 | Commands](技术/Commands.md)
  - [其他 | Others](技术/Others.md)
  - [ArchLinux RISC-V](技术/ArchRISC-V/ArchRISC-V.md)
    - [Packages](技术/ArchRISC-V/Packages/Packages.md)
      - [fluidd](技术/ArchRISC-V/Packages/fluidd.md)
      - [imagescan](技术/ArchRISC-V/Packages/imagescan.md)
      - [libopenraw](技术/ArchRISC-V/Packages/libopenraw.md)
      - [gnuchess](技术/ArchRISC-V/Packages/gnuchess.md)
      - [SVT-VP9](技术/ArchRISC-V/Packages/SVT-VP9.md)
      - [SVT-HEVC](技术/ArchRISC-V/Packages/SVT-HEVC.md)
      - [grafana-agent](技术/ArchRISC-V/Packages/grafana-agent.md)
      - [system-config-printer](技术/ArchRISC-V/Packages/system-config-printer.md)
      - [fulcio(Learning)](技术/ArchRISC-V/Packages/fulcio(Learning).md)
      - [libgovirt(Learning)](技术/ArchRISC-V/Packages/libgovirt(Learning).md)
      - [distrobuilder](技术/ArchRISC-V/Packages/distrobuilder.md)
    - [工作常用 | Frequently Used](技术/ArchRISC-V/FrequentlyUsed.md)
    - [上游汇报模板 | Issue Template](技术/ArchRISC-V/IssueTemplate.md)
    - [工作流程 | Workflow](技术/ArchRISC-V/Workflow.md)
    - [工作 | Work](技术/ArchRISC-V/工作.md)
  - [计算机科学极简入门指南 | CS Teaching](技术/计算机科学极简入门指南/计算机科学极简入门指南.md)
    - [第一章：计算机的历史](技术/计算机科学极简入门指南/第一章：计算机的历史.md)
    - [第二章：计算机的构成](技术/计算机科学极简入门指南/第二章：计算机的构成.md)
    - [第三章：简单逻辑门](技术/计算机科学极简入门指南/第三章：简单逻辑门.md)
    - [第四章：负数与减法](技术/计算机科学极简入门指南/第四章：负数与减法.md)
    - [第五章：乘法与除法](技术/计算机科学极简入门指南/第五章：乘法与除法.md)
    - [第六章：算术逻辑单元](技术/计算机科学极简入门指南/第六章：算术逻辑单元.md)
    - [第七章：存储器](技术/计算机科学极简入门指南/第七章：存储器.md)
    - [第八章：控制器](技术/计算机科学极简入门指南/第八章：控制器.md)
    - [第九章：指令系统](技术/计算机科学极简入门指南/第九章：指令系统.md)
    - [第十章：中央处理器](技术/计算机科学极简入门指南/第十章：中央处理器.md)
    - [第十一章：总线](技术/计算机科学极简入门指南/第十一章：总线.md)
    - [第十二章：指令流水线](技术/计算机科学极简入门指南/第十二章：指令流水线.md)
    - [第十三章：输入输出系统](技术/计算机科学极简入门指南/第十三章：输入输出系统.md)
    - [第十四章：计算机组成原理](技术/计算机科学极简入门指南/第十四章：计算机组成原理.md)
    - [第十五章：汇编语言](技术/计算机科学极简入门指南/第十五章：汇编语言.md)
    - [第十六章：高级语言](技术/计算机科学极简入门指南/第十六章：高级语言.md)
    - [第十七章：程序与编译](技术/计算机科学极简入门指南/第十七章：程序与编译.md)
    - [第十八章：程序竞争](技术/计算机科学极简入门指南/第十八章：程序竞争.md)
    - [第十九章：进程](技术/计算机科学极简入门指南/第十九章：进程.md)
    - [第二十章：死锁](技术/计算机科学极简入门指南/第二十章：死锁.md)
    - [第二十一章：存储器管理](技术/计算机科学极简入门指南/第二十一章：存储器管理.md)
    - [第二十二章：设备管理](技术/计算机科学极简入门指南/第二十二章：设备管理.md)
    - [第二十三章：文件与文件系统](技术/计算机科学极简入门指南/第二十三章：文件与文件系统.md)
    - [第二十四章：操作系统](技术/计算机科学极简入门指南/第二十四章：操作系统.md)
    - [第二十四章（附加）：操作系统加载](技术/计算机科学极简入门指南/第二十四章（附加）：操作系统加载.md)
    - [第二十五章：尝试互联](技术/计算机科学极简入门指南/第二十五章：尝试互联.md)
    - [第二十六章：协议分层](技术/计算机科学极简入门指南/第二十六章：协议分层.md)
    - [第二十七章：路由跳转](技术/计算机科学极简入门指南/第二十七章：路由跳转.md)
    - [第二十八章：路径选择](技术/计算机科学极简入门指南/第二十八章：路径选择.md)
    - [第二十九章：路由洪泛与广播](技术/计算机科学极简入门指南/第二十九章：路由洪泛与广播.md)
    - [第三十章：数据包的封装与拆解](技术/计算机科学极简入门指南/第三十章：数据包的封装与拆解.md)
    - [第三十一章：状态码与协议森林](技术/计算机科学极简入门指南/第三十一章：状态码与协议森林.md)
    - [第三十二章：计算机网络](技术/计算机科学极简入门指南/第三十二章：计算机网络.md)
    - [第三十三章：数据结构与算法综述](技术/计算机科学极简入门指南/第三十三章：数据结构与算法综述.md)
    - [第三十四章：数据结构](技术/计算机科学极简入门指南/第三十四章：数据结构.md)
    - [第三十五章：算法](技术/计算机科学极简入门指南/第三十五章：算法.md)
    - [第三十六章：从字符串变为程序](技术/计算机科学极简入门指南/第三十六章：从字符串变为程序.md)
    - [第三十七章：词法分析](技术/计算机科学极简入门指南/第三十七章：词法分析.md)
    - [第三十八章：语法分析](技术/计算机科学极简入门指南/第三十八章：语法分析.md)
    - [第三十九章：中间代码生成](技术/计算机科学极简入门指南/第三十九章：中间代码生成.md)
    - [第四十章：代码优化](技术/计算机科学极简入门指南/第四十章：代码优化.md)
    - [第四十一章：目标代码生成](技术/计算机科学极简入门指南/第四十一章：目标代码生成.md)
    - [第四十二章：操作系统装载](技术/计算机科学极简入门指南/第四十二章：操作系统装载.md)
    - [第四十三章（终章）：计算机极简入门指南总览](技术/计算机科学极简入门指南/第四十三章（终章）：计算机极简入门指南总览.md)
    - [附加章一：大数据](技术/计算机科学极简入门指南/附加章一：大数据.md)
    - [附加章二：数据加密](技术/计算机科学极简入门指南/附加章二：数据加密.md)
    - [附加章三：区块链](技术/计算机科学极简入门指南/附加章三：区块链.md)
    - [附加章四：人工智能](技术/计算机科学极简入门指南/附加章四：人工智能.md)
    - [附加章五：数据备份](技术/计算机科学极简入门指南/附加章五：数据备份.md)
    - [附加章六：量子计算机](技术/计算机科学极简入门指南/附加章六：量子计算机.md)
    - [附加章七：晶体管](技术/计算机科学极简入门指南/附加章七：晶体管.md)
    - [附加章八：数据一致性](技术/计算机科学极简入门指南/附加章八：数据一致性.md)
    - [附加章九：信息科学与数学](技术/计算机科学极简入门指南/附加章九：信息科学与数学.md)
    - [附加章十：测试](技术/计算机科学极简入门指南/附加章十：测试.md)
    - [附加章十一：漏洞与病毒](技术/计算机科学极简入门指南/附加章十一：漏洞与病毒.md)
    - [附加章十二：永不止息的安全与攻防](技术/计算机科学极简入门指南/附加章十二：永不止息的安全与攻防.md)
    - [附加章十三（终章）：计算机科学的未来](技术/计算机科学极简入门指南/附加章十三（终章）：计算机科学的未来.md)
  - [Java](技术/Java/Java.md)
    - [集合](技术/Java/集合.md)
    - [Java Threads](技术/Java/JavaThreads.md)
    - [Annotations and Reflection](技术/Java/AnnotationsAndReflection.md)
    - [High Concurrency Knowledge](技术/Java/HighConcurrencyKnowledge.md)
    - [Kotlin Note](技术/Java/KotlinNote.md)
    - [文件模板 | Templates](技术/Java/文件模板/文件模板.md)
      - [JDBC 连接数据库驱动常用写法](技术/Java/文件模板/JDBC%20连接数据库驱动常用写法.md)
      - [MyBatis 配置文件基本框架](技术/Java/文件模板/MyBatis%20配置文件基本框架.md)
      - [Spring 配置文件基本框架](技术/Java/文件模板/Spring%20配置文件基本框架.md)
      - [SpringBoot 项目搭建基本流程](技术/Java/文件模板/SpringBoot%20项目搭建基本流程.md)
  - [实践记录 | Practice Record](技术/实践记录/实践记录.md)
    - [DocSearch 搜索集成](技术/实践记录/DocSearch%20搜索集成.md)
    - [Mdbook 排版混乱](技术/实践记录/Mdbook%20排版混乱.md)
    - [毕业设计环境准备](技术/实践记录/毕业设计环境准备.md)
    - [Elastic Search 启用](技术/实践记录/ElasticSearch启用.md)
    - [Logstash 同步 MySQL 数据到 Elastic Search](技术/实践记录/Logstash同步MySQL数据到ElasticSearch.md)
    - [MySQL 与 Elastic Search 的数据同步尝试](技术/实践记录/MySQL与ElasticSearch的数据同步尝试.md)
    - [毕业设计解决方案](技术/实践记录/毕业设计解决方案.md)
    - [Windows 自定义自启动任务](技术/实践记录/Windows%20自定义自启动任务.md)
  - [其他资料 | Other Docs](技术/其他资料/其他资料.md)
    - [Git 学习笔记](技术/其他资料/Git%20学习笔记.md)
    - [Bash 代表命令](技术/其他资料/Bash%20代表命令.md)
    - [第一个 Bash 脚本](技术/其他资料/第一个%20Bash%20脚本.md)
    - [设计模式极简笔记](技术/其他资料/设计模式极简笔记.md)
    - [汇编复习笔记](技术/其他资料/汇编复习笔记.md)
    - [MATLAB 复习](技术/其他资料/MATLAB%20复习.md)
    - [软件知识补充](技术/其他资料/软件知识补充.md)
    - [重装系统知识](技术/其他资料/重装系统知识.md)
    - [重装系统 8->7](技术/其他资料/重装系统%208-7.md)
    - [pwn.college writeup](技术/其他资料/pwn.college-writeup.md)
    - [Uniapp 从 HX 迁移到 WebStorm](技术/其他资料/Uniapp%20从%20HX%20迁移到%20WebStorm.md)
    - [给计算机 202102 班的选修课建议](技术/其他资料/给计算机%20202102%20班的选修课建议.md)
    - [WingStudio](技术/其他资料/WingStudio/WingStudio.md)
      - [WingStudio 第二轮考核 工程实现记录](技术/其他资料/WingStudio/WingStudio%20第二轮考核%20工程实现记录.md)
      - [Wing 第三轮接口设计](技术/其他资料/WingStudio/Wing%20第三轮接口设计.md)
      - [WingStudio 第三轮考核说明文档](技术/其他资料/WingStudio/WingStudio%20第三轮考核说明文档.md)
      - [WingStudio 第三轮项目途中报错及解决方案](技术/其他资料/WingStudio/WingStudio%20第三轮项目途中报错及解决方案.md)
    - [Android 笔记截图](技术/其他资料/Android%20笔记截图.md)
    - [Android 常用闭包](技术/其他资料/Android%20常用闭包.md)
    - [CCleaner 清理项](技术/其他资料/CCleaner%20清理项.md)
    - [Recovery + Root 掉落重新刷入方法](技术/其他资料/Recovery%20+%20Root%20掉落重新刷入方法.md)
    - [发送软件清单及其作用解释](技术/其他资料/发送软件清单及其作用解释.md)
    - [Tic-tac-toe Game Note of React](技术/其他资料/Tic-tac-toe%20Game%20Note%20of%20React.md)
    - [Solutions and Steps](技术/其他资料/SolutionsAndSteps.md)
    - [临时](技术/其他资料/临时.md)
- [学习 | Learning](学习/学习.md)
  - [耶鲁大学：心理学导论 | Yale's Psychology](学习/耶鲁大学：心理学导论.md)
  - [法语 | French](学习/法语/法语.md)
    - [语音规则](学习/法语/语音规则.md)
    - [法语介词](学习/法语/法语介词.md)
    - [简明法语教程笔记](学习/法语/简明法语教程笔记.md)
  - [日语 | Japanese](学习/日语/日语.md)
    - [日语语法整理](学习/日语/日语语法整理.md)
    - [句型整理](学习/日语/句型整理.md)
    - [日语易错词](学习/日语/日语易错词.md)
  - [摄影 | Photography](学习/摄影/摄影.md)
    - [iPad 修图工作流](学习/摄影/iPad%20修图工作流.md)
  - [美妆 | Makeup](学习/美妆/美妆.md)
  - [医学 | Medicine](学习/医学/医学.md)
    - [药理学 | Pharmacology](学习/医学/药理学/药理学.md)
      - [第一章：绪言](学习/医学/药理学/第一章：绪言.md)
      - [第二章：药动学](学习/医学/药理学/第二章：药动学.md)
      - [第三章：药效学](学习/医学/药理学/第三章：药效学.md)
      - [第四章：影响药效的因素](学习/医学/药理学/第四章：影响药效的因素.md)
      - [第五章：传出神经系统药理概论](学习/医学/药理学/第五章：传出神经系统药理概论.md)
      - [第六章：胆碱受体激动药](学习/医学/药理学/第六章：胆碱受体激动药.md)
      - [第七章：抗胆碱酯酶药和胆碱酯酶复活药](学习/医学/药理学/第七章：抗胆碱酯酶药和胆碱酯酶复活药.md)
      - [第八章：胆碱受体阻断药：M 胆碱受体阻断药](学习/医学/药理学/第八章：胆碱受体阻断药：M%20胆碱受体阻断药.md)
      - [第九章：胆碱受体阻断药：N 胆碱受体阻断药](学习/医学/药理学/第九章：胆碱受体阻断药：N%20胆碱受体阻断药.md)
      - [第十章：肾上腺素受体激动剂](学习/医学/药理学/第十章：肾上腺素受体激动剂.md)
      - [第十一章：肾上腺素受体拮抗剂](学习/医学/药理学/第十一章：肾上腺素受体拮抗剂.md)
      - [第十二章：中枢神经系统药理概论](学习/医学/药理学/第十二章：中枢神经系统药理概论.md)
      - [第十三章：全身麻醉药](学习/医学/药理学/第十三章：全身麻醉药.md)
      - [第十四章：局部麻醉药](学习/医学/药理学/第十四章：局部麻醉药.md)
      - [第十五章：镇静催眠药](学习/医学/药理学/第十五章：镇静催眠药.md)
      - [第十六章：抗癫痫药和抗惊厥药](学习/医学/药理学/第十六章：抗癫痫药和抗惊厥药.md)
      - [第十七章：治疗中枢神经系统退行性疾病药](学习/医学/药理学/第十七章：治疗中枢神经系统退行性疾病药.md)
      - [第十八章：抗精神失常药](学习/医学/药理学/第十八章：抗精神失常药.md)
      - [第十九章：中枢兴奋药](学习/医学/药理学/第十九章：中枢兴奋药.md)
      - [第二十章：镇痛药](学习/医学/药理学/第二十章：镇痛药.md)
      - [第二十一章：解热镇痛抗炎药](学习/医学/药理学/第二十一章：解热镇痛抗炎药.md)
      - [第二十二章：抗痛风药](学习/医学/药理学/第二十二章：抗痛风药.md)
      - [第二十三章：抗心律失常药](学习/医学/药理学/第二十三章：抗心律失常药.md)
      - [第二十四章：抗慢性心功能不全药](学习/医学/药理学/第二十四章：抗慢性心功能不全药.md)
      - [第二十五章：抗心绞痛药及调脂药](学习/医学/药理学/第二十五章：抗心绞痛药及调脂药.md)
      - [第二十六章：抗高血压药](学习/医学/药理学/第二十六章：抗高血压药.md)
  - [金融 | Finance](学习/金融/金融.md)
    - [公司信贷](学习/金融/公司信贷/公司信贷.md)
      - [第一章：公司信贷概述](学习/金融/公司信贷/第一章：公司信贷概述.md)
      - [第二章：公司信贷营销](学习/金融/公司信贷/第二章：公司信贷营销.md)
      - [第三章：贷款申请受理和贷前调查](学习/金融/公司信贷/第三章：贷款申请受理和贷前调查.md)
      - [第四章：贷款环境分析](学习/金融/公司信贷/第四章：贷款环境分析.md)
      - [第五章：借款需求分析](学习/金融/公司信贷/第五章：借款需求分析.md)
      - [第六章：客户分析](学习/金融/公司信贷/第六章：客户分析.md)
      - [第七章：贷款项目评估](学习/金融/公司信贷/第七章：贷款项目评估.md)
      - [第八章：贷款担保分析](学习/金融/公司信贷/第八章：贷款担保分析.md)
      - [第九章：信贷审批](学习/金融/公司信贷/第九章：信贷审批.md)
      - [第十章：贷款合同与发放支付](学习/金融/公司信贷/第十章：贷款合同与发放支付.md)
      - [第十一章：贷后管理](学习/金融/公司信贷/第十一章：贷后管理.md)
      - [第十二章：贷款风险分类](学习/金融/公司信贷/第十二章：贷款风险分类.md)
      - [第十三章：不良贷款管理](学习/金融/公司信贷/第十三章：不良贷款管理.md)
    - [经济和金融产品理解](学习/金融/经济和金融产品理解.md)
    - [投资经历与成长](学习/金融/投资经历与成长.md)
  - [音乐 | Music](学习/音乐/音乐.md)
    - [其他资料 | Others](学习/音乐/其他资料.md)
      - [基础乐理](学习/音乐/基础乐理.md)
      - [常用三和弦](学习/音乐/常用三和弦.md)
    - [第零章：作曲编曲入门 | Compose](学习/音乐/作曲编曲入门.md)
    - [第一章：概述 | Chapter 1](学习/音乐/第一章/概述.md)
      - [第一节：音程旋律](学习/音乐/第一章/第一节：音程旋律.md)
      - [第二节：旋律发展趋势](学习/音乐/第一章/第二节：旋律发展趋势.md)
      - [第三节：和弦](学习/音乐/第一章/第三节：和弦.md)
      - [第四节：功能和声](学习/音乐/第一章/第四节：功能和声.md)
      - [第五节：流畅连接和弦](学习/音乐/第一章/第五节：流畅连接和弦.md)
      - [第六节：旋律和声搭配](学习/音乐/第一章/第六节：旋律和声搭配.md)
      - [第七节：终止](学习/音乐/第一章/第七节：终止.md)
      - [第八节：曲式](学习/音乐/第一章/第八节：曲式.md)
      - [第九节：乐句概述](学习/音乐/第一章/第九节：乐句概述.md)
      - [第十节：乐句展示部](学习/音乐/第一章/第十节：乐句展示部.md)
      - [第十一节：乐句发展部](学习/音乐/第一章/第十一节：乐句发展部.md)
      - [第十二节：乐段](学习/音乐/第一章/第十二节：乐段.md)
      - [第十三节：乐句与乐段的区别](学习/音乐/第一章/第十三节：乐句与乐段的区别.md)
    - [第二章：概述 | Chapter 2](学习/音乐/第二章/概述.md)
      - [第一节：和声旋律](学习/音乐/第二章/第一节：和声旋律.md)
      - [第二节：旋律装饰](学习/音乐/第二章/第二节：旋律装饰.md)
      - [第三节：分解和弦](学习/音乐/第二章/第三节：分解和弦.md)
      - [第四节：和声织体](学习/音乐/第二章/第四节：和声织体.md)
      - [第五节：小型二段体](学习/音乐/第二章/第五节：小型二段体.md)
      - [第六节：小型三段体](学习/音乐/第二章/第六节：小型三段体.md)
      - [第七节：二段体音乐](学习/音乐/第二章/第七节：二段体音乐.md)
    - [第三章：概述 | Chapter 3](学习/音乐/第三章/概述.md)
      - [第一节：动机及其加工](学习/音乐/第三章/第一节：动机及其加工.md)
      - [第二节：速度，节拍与切分](学习/音乐/第三章/第二节：速度，节拍与切分.md)
      - [第三节：调式与调性](学习/音乐/第三章/第三节：调式与调性.md)
      - [第四节：转调](学习/音乐/第三章/第四节：转调.md)
      - [第五节：混合主题](学习/音乐/第三章/第五节：混合主题.md)
      - [第六节：复合主题](学习/音乐/第三章/第六节：复合主题.md)
      - [第七节：回旋曲](学习/音乐/第三章/第七节：回旋曲.md)
    - [第四章：概述 | Chapter 4](学习/音乐/第四章/概述.md)
      - [第一节：旋律装饰](学习/音乐/第四章/第一节：旋律装饰.md)
      - [第二节：多声部音乐](学习/音乐/第四章/第二节：多声部音乐.md)
      - [第三节：对位法与支声音乐](学习/音乐/第四章/第三节：对位法与支声音乐.md)
      - [第四节：七和弦与和弦排列](学习/音乐/第四章/第四节：七和弦与和弦排列.md)
      - [第五节：和声装饰](学习/音乐/第四章/第五节：和声装饰.md)
      - [第六节：和声进行的本质](学习/音乐/第四章/第六节：和声进行的本质.md)
      - [第七节：松散主题](学习/音乐/第四章/第七节：松散主题.md)
      - [第八节：主歌副歌体](学习/音乐/第四章/第八节：主歌副歌体.md)
      - [第九节：主歌副歌体的书写](学习/音乐/第四章/第九节：主歌副歌体的书写.md)
  - [诗词格律 | Rules of Poem](学习/诗词格律/诗词格律.md)
    - [诗韵](学习/诗词格律/诗韵.md)
    - [平仄](学习/诗词格律/平仄.md)
    - [词牌名](学习/诗词格律/词牌名.md)
  - [花语 | Language of Flowers](学习/花语/花语.md)
    - [其他 | Other Flowers](学习/花语/其他.md)
    - [康乃馨 | Carnation](学习/花语/康乃馨.md)
    - [玫瑰 | Rose](学习/花语/玫瑰.md)
    - [蔷薇 | Rose](学习/花语/蔷薇.md)
    - [兰花 | Orchid](学习/花语/兰花.md)
    - [菊花 | Chrysanthemum](学习/花语/菊花.md)
    - [百合花 | Lily](学习/花语/百合花.md)
    - [风信子 | Hyacinth](学习/花语/风信子.md)
    - [牡丹 | Peony](学习/花语/牡丹.md)
    - [杜鹃 | Azalea](学习/花语/杜鹃.md)
    - [梅花 | Plum Blossom](学习/花语/梅花.md)
    - [荷花 | Lotus](学习/花语/荷花.md)
    - [葵花 | Sunflower](学习/花语/葵花.md)
    - [樱花 | Oriental Cherry](学习/花语/樱花.md)
    - [三叶草 | Clover](学习/花语/三叶草.md)
    - [郁金香 | Tulip](学习/花语/郁金香.md)
    - [丁香花 | Lilac](学习/花语/丁香花.md)
    - [蒲公英 | Dandelion](学习/花语/蒲公英.md)
    - [牵牛花 | Morning Glory](学习/花语/牵牛花.md)
    - [水仙花 | Daffodil](学习/花语/水仙花.md)
    - [鸢尾 | Iris](学习/花语/鸢尾.md)
    - [金鱼草 | Snapdragon](学习/花语/金鱼草.md)
    - [苜蓿 | Alfalfa](学习/花语/苜蓿.md)
    - [石竹花 | The Pink](学习/花语/石竹花.md)
    - [火鹤 | Flamingo Flower](学习/花语/火鹤.md)
    - [海芋 | Alocasia Flower](学习/花语/海芋.md)
    - [彼岸花 | Red Lycoris](学习/花语/彼岸花.md)
    - [夹竹桃 | Oleander](学习/花语/夹竹桃.md)
    - [堇花 | Pansy](学习/花语/堇花.md)
  - [管理学 | Management](学习/管理学/管理学.md)
    - [概论](学习/管理学/概论.md)
    - [规章制度](学习/管理学/规章制度.md)
    - [组织](学习/管理学/组织.md)
    - [管理者](学习/管理学/管理者.md)
    - [管理思想](学习/管理学/管理思想.md)
    - [目标](学习/管理学/目标.md)
    - [计划](学习/管理学/计划.md)
    - [决策](学习/管理学/决策.md)
    - [权力](学习/管理学/权力.md)
    - [领导](学习/管理学/领导.md)
    - [沟通](学习/管理学/沟通.md)
    - [激励与动力](学习/管理学/激励与动力.md)
    - [控制](学习/管理学/控制.md)
    - [创新](学习/管理学/创新.md)
  - [公共基础知识 | Basics](学习/公共基础知识/公共基础知识.md)
    - [宪法](学习/公共基础知识/宪法.md)
    - [民法](学习/公共基础知识/民法.md)
    - [刑法](学习/公共基础知识/刑法.md)
    - [行政法](学习/公共基础知识/行政法.md)
    - [经济法](学习/公共基础知识/经济法.md)
    - [马克思主义哲学](学习/公共基础知识/马克思主义哲学.md)
    - [中国近现代史](学习/公共基础知识/中国近现代史.md)
    - [经济学](学习/公共基础知识/经济学.md)
    - [公文](学习/公共基础知识/公文.md)
    - [面试](学习/公共基础知识/面试.md)
  - [零碎知识整理 | Others](学习/零碎知识整理/零碎知识整理.md)
    - [半导体集成电路](学习/零碎知识整理/半导体集成电路.md)
    - [俄语译码表](学习/零碎知识整理/俄语译码表.md)
    - [中文书面语](学习/零碎知识整理/中文书面语.md)
    - [毕业设计](学习/零碎知识整理/毕业设计.md)
    - [分享想法](学习/零碎知识整理/分享想法.md)
- [断章 | Articles](断章/断章.md)
  - [文章 | Literature](断章/文章/文章.md)
    - [生财有术与卖铲子的商人](断章/文章/生财有术与卖铲子的商人.md)
    - [有些人，就这样消散在风里](断章/文章/有些人，就这样消散在风里.md)
    - [身为学生，最后的旅行](断章/文章/身为学生，最后的旅行.md)
    - [工作半年多的感想](断章/文章/工作半年多的感想.md)
    - [镁光灯下的黑暗](断章/文章/镁光灯下的黑暗.md)
    - [专注或许不曾被你注意到](断章/文章/专注或许不曾被你注意到.md)
    - [我的恋爱只能在梦里](断章/文章/我的恋爱只能在梦里.md)
    - [时间不公平](断章/文章/时间不公平.md)
    - [人生就像一场马拉松](断章/文章/人生就像一场马拉松.md)
    - [黯淡的荧光棒](断章/文章/黯淡的荧光棒.md)
    - [男性天生有缺陷](断章/文章/男性天生有缺陷.md)
    - [老师也是小孩子](断章/文章/老师也是小孩子.md)
    - [这世界是一个巨大的草台班子](断章/文章/这世界是一个巨大的草台班子.md)
    - [八字手链人物传记计划——骆](断章/文章/八字手链人物传记计划——骆.md)
    - [赴约、幸运与感情](断章/文章/赴约、幸运与感情.md)
    - [新征程的开始，也或许是结束 - 2023 年度总结](断章/文章/新征程的开始，也或许是结束%20-%202023%20年度总结.md)
    - [自我反省之一](断章/文章/自我反省之一.md)
    - [青春、时间与无数泛滥的感情](断章/文章/青春、时间与无数泛滥的感情.md)
    - [深埋黑暗里，无人问津](断章/文章/深埋黑暗里，无人问津.md)
    - [社会正在复制人类](断章/文章/社会正在复制人类.md)
    - [失去作为孩子的资格](断章/文章/失去作为孩子的资格.md)
    - [论“是……的”](断章/文章/论“是……的”.md)
    - [小说、诗歌与想象力](断章/文章/小说、诗歌与想象力.md)
    - [八字手链人物传记计划——懿](断章/文章/八字手链人物传记计划——懿.md)
    - [八字手链人物传记计划——琴](断章/文章/八字手链人物传记计划——琴.md)
    - [八字手链人物传记计划——珍](断章/文章/八字手链人物传记计划——珍.md)
    - [风筝离家出走](断章/文章/风筝离家出走.md)
    - [我和她之间](断章/文章/我和她之间.md)
    - [八字手链人物传记计划——灵](断章/文章/八字手链人物传记计划——灵.md)
    - [人間を感知する](断章/文章/人間を感知する.md)
    - [我们无法克制的欲望](断章/文章/我们无法克制的欲望.md)
    - [总有一种东西，让你想起那些人](断章/文章/总有一种东西，让你想起那些人.md)
    - [为了好好生活，那些你所需要了解的领域](断章/文章/为了好好生活，那些你所需要了解的领域.md)
    - [毕业旅行第八天](断章/文章/毕业旅行第八天.md)
    - [我把你们看得很重要](断章/文章/我把你们看得很重要.md)
    - [毕业旅行第七天](断章/文章/毕业旅行第七天.md)
    - [长跑](断章/文章/长跑.md)
    - [毕业旅行第六天](断章/文章/毕业旅行第六天.md)
    - [毕业总结](断章/文章/毕业总结.md)
    - [毕业旅行第五天](断章/文章/毕业旅行第五天.md)
    - [毕业旅行第四天](断章/文章/毕业旅行第四天.md)
    - [毕业旅行第三天](断章/文章/毕业旅行第三天.md)
    - [毕业旅行第二天](断章/文章/毕业旅行第二天.md)
    - [毕业旅行第一天](断章/文章/毕业旅行第一天.md)
    - [理想的南国微雪](断章/文章/理想的南国微雪.md)
    - [自私地摄影](断章/文章/自私地摄影.md)
    - [近期的一些总结](断章/文章/近期的一些总结.md)
    - [感知到的友情](断章/文章/感知到的友情.md)
    - [关于美甲](断章/文章/关于美甲.md)
    - [天生喜欢恋爱](断章/文章/天生喜欢恋爱.md)
    - [迷失](断章/文章/迷失.md)
    - [瓦罐饭与糖](断章/文章/瓦罐饭与糖.md)
    - [内侧衣兜](断章/文章/内侧衣兜.md)
    - [母亲的理发推](断章/文章/母亲的理发推.md)
    - [小孩子的勇气](断章/文章/小孩子的勇气.md)
    - [在一起，本身就是一种幸福](断章/文章/在一起，本身就是一种幸福.md)
    - [仍然在路上 - 2022年度总结](断章/文章/仍然在路上%20-%202022年度总结.md)
    - [微小痕迹](断章/文章/微小痕迹.md)
    - [占有美](断章/文章/占有美.md)
    - [她与水獭](断章/文章/她与水獭.md)
    - [何谓阳光](断章/文章/何谓阳光.md)
    - [愿你不再焦虑](断章/文章/愿你不再焦虑.md)
    - [克莱因蓝](断章/文章/克莱因蓝.md)
    - [猫猫戒指](断章/文章/猫猫戒指.md)
    - [微雪爱情观](断章/文章/微雪爱情观.md)
    - [阑珊，散落人间](断章/文章/阑珊，散落人间.md)
    - [给男性](断章/文章/给男性.md)
    - [烟火自述](断章/文章/烟火自述.md)
    - [给女性](断章/文章/给女性.md)
    - [语言漫谈](断章/文章/语言漫谈.md)
    - [篮球女孩](断章/文章/篮球女孩.md)
    - [冰面少年](断章/文章/冰面少年.md)
    - [韧尽万花春绽美，待到寒冬自释香 - 2021年度总结](断章/文章/韧尽万花春绽美，待到寒冬自释香%20-%202021年度总结.md)
    - [为了爱情，是否应该舍弃友情？](断章/文章/为了爱情，是否应该舍弃友情？.md)
    - [你一定走了很远的路吧 - 姬霄](断章/文章/你一定走了很远的路吧%20-%20姬霄.md)
    - [茉莉清茶](断章/文章/茉莉清茶.md)
    - [所想所见即真实](断章/文章/所想所见即真实.md)
    - [回望大二](断章/文章/回望大二.md)
    - [番茄](断章/文章/番茄.md)
    - [随想录](断章/文章/随想录.md)
    - [月圆夜](断章/文章/月圆夜.md)
    - [反抗](断章/文章/反抗.md)
    - [奴化圣经](断章/文章/奴化圣经.md)
    - [境遇](断章/文章/境遇.md)
    - [前行](断章/文章/前行.md)
    - [哥，咱家要散了](断章/文章/哥，咱家要散了.md)
    - [暑期总结与瑰想](断章/文章/暑期总结与瑰想.md)
    - [随便聊聊](断章/文章/随便聊聊.md)
    - [色气之下，清纯最大](断章/文章/色气之下，清纯最大.md)
    - [追随](断章/文章/追随.md)
    - [一点看法](断章/文章/一点看法.md)
    - [蕴愈彼此，共渡红尘](断章/文章/蕴愈彼此，共渡红尘.md)
    - [通往优秀的路上，痛苦是一种试炼](断章/文章/通往优秀的路上，痛苦是一种试炼.md)
  - [赠与 | Bestowal](断章/赠与/赠与.md)
    - [致五年后自己的一封信](断章/赠与/致五年后自己的一封信.md)
    - [致三年前自己的回信](断章/赠与/致三年前自己的回信.md)
    - [千人感谢祭名单](断章/赠与/千人感谢祭名单.md)
    - [频道千人感谢祭](断章/赠与/频道千人感谢祭.md)
    - [给三年后自己的一封信](断章/赠与/给三年后自己的一封信.md)
    - [致两年前自己的回信](断章/赠与/致两年前自己的回信.md)
    - [致南国微雪频道每一位订阅者的一封信](断章/赠与/致南国微雪频道每一位订阅者的一封信.md)
    - [致两年后自己的一封信](断章/赠与/致两年后自己的一封信.md)
  - [随记 | Essays](断章/随记/随记.md)
    - [随记 - 2024 年 4 月 12 日](断章/随记/随记%20-%202024%20年%204%20月%2012%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 12 月 19 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%2012%20月%2019%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 12 月 5 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%2012%20月%205%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 11 月 25 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%2011%20月%2025%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 11 月 14 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%2011%20月%2014%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 11 月 12 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%2011%20月%2012%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 11 月 11 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%2011%20月%2011%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 10 月 31 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%2010%20月%2031%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 10 月 18 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%2010%20月%2018%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 9 月 28 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%209%20月%2028%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 9 月 15 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%209%20月%2015%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 9 月 7 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%209%20月%207%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 9 月 4 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%209%20月%204%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 8 月 23 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%208%20月%2023%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 8 月 7 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%208%20月%207%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 7 月 22 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%207%20月%2022%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 7 月 12 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%207%20月%2012%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 7 月 3 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%207%20月%203%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 6 月 27 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%206%20月%2027%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 6 月 25 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%206%20月%2025%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 6 月 9 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%206%20月%209%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 4 月 4 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%204%20月%204%20日.md)
    - [随记 - 2023 年 1 月 18 日](断章/随记/随记%20-%202023%20年%201%20月%2018%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 12 月 23 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%2012%20月%2023%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 12 月 22 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%2012%20月%2022%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 11 月 22 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%2011%20月%2022%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 11 月 19 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%2011%20月%2019%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 11 月 6 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%2011%20月%206%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 10 月 11 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%2010%20月%2011%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 9 月 26 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%209%20月%2026%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 9 月 18 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%209%20月%2018%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 7 月 21 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%207%20月%2021%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 7 月 13 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%207%20月%2013%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 7 月 7 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%207%20月%207%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 6 月 14 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%206%20月%2014%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 6 月 3 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%206%20月%203%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 5 月 25 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%205%20月%2025%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 5 月 2 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%205%20月%202%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 4 月 3 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%204%20月%203%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 4 月 1 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%204%20月%201%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 3 月 28 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%203%20月%2028%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 3 月 18 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%203%20月%2018%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 3 月 13 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%203%20月%2013%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 2 月 17 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%202%20月%2017%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 2 月 10 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%202%20月%2010%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 2 月 7 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%202%20月%207%20日.md)
    - [随记 - 2022 年 1 月 20 日](断章/随记/随记%20-%202022%20年%201%20月%2020%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 12 月 26 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%2012%20月%2026%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 11 月 30 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%2011%20月%2030%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 11 月 19 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%2011%20月%2019%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 10 月 24 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%2010%20月%2024%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 10 月 22 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%2010%20月%2022%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 10 月 6 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%2010%20月%206%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 10 月 2 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%2010%20月%202%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 9 月 30 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%209%20月%2030%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 9 月 16 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%209%20月%2016%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 9 月 15 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%209%20月%2015%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 8 月 31 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%208%20月%2031%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 8 月 2 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%208%20月%202%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 7 月 27 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%207%20月%2027%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 7 月 21 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%207%20月%2021%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 7 月 14 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%207%20月%2014%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 7 月 2 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%207%20月%202%20日.md)
    - [随记之二 - 2021 年 6 月 13 日](断章/随记/随记之二%20-%202021%20年%206%20月%2013%20日.md)
    - [随记之一 - 2021 年 6 月 13 日](断章/随记/随记之一%20-%202021%20年%206%20月%2013%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 6 月 11 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%206%20月%2011%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 6 月 7 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%206%20月%207%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 6 月 6 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%206%20月%206%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 5 月 21 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%205%20月%2021%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 5 月 18 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%205%20月%2018%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 5 月 10 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%205%20月%2010%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 3 月 31 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%203%20月%2031%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 3 月 26 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%203%20月%2026%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 3 月 5 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%203%20月%205%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 2 月 7 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%202%20月%207%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 2 月 3 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%202%20月%203%20日.md)
    - [随记 - 2021 年 1 月 28 日](断章/随记/随记%20-%202021%20年%201%20月%2028%20日.md)
    - [随记 - 2020 年 10 月 17 日](断章/随记/随记%20-%202020%20年%2010%20月%2017%20日.md)
    - [随记 - 2020 年 5 月 15 日](断章/随记/随记%20-%202020%20年%205%20月%2015%20日.md)
  - [诗词 | Poems](断章/诗词/诗词总录.md)
    - [在王座上死去](断章/诗词/在王座上死去.md)
    - [我愿化作一株野草](断章/诗词/我愿化作一株野草.md)
    - [念](断章/诗词/念.md)
    - [我不会忘记你的名字](断章/诗词/我不会忘记你的名字.md)
    - [我的思念，是一支箭矢](断章/诗词/我的思念，是一支箭矢.md)
    - [在无人的城市，放一束烟花](断章/诗词/在无人的城市，放一束烟花.md)
    - [在星空下坠落](断章/诗词/在星空下坠落.md)
    - [在深夜里出逃](断章/诗词/在深夜里出逃.md)
    - [放纵](断章/诗词/放纵.md)
    - [看见](断章/诗词/看见.md)
    - [在你的瞳孔里](断章/诗词/在你的瞳孔里.md)
    - [得到](断章/诗词/得到.md)
    - [每个人都是一个容器](断章/诗词/每个人都是一个容器.md)
    - [站在迎风坡](断章/诗词/站在迎风坡.md)
    - [雨](断章/诗词/雨.md)
    - [金色沙滩](断章/诗词/金色沙滩.md)
    - [伪装](断章/诗词/伪装.md)
    - [摩天轮](断章/诗词/摩天轮.md)
    - [一如既往](断章/诗词/一如既往.md)
    - [沉睡在天空之上](断章/诗词/沉睡在天空之上.md)
    - [酒](断章/诗词/酒.md)
    - [我不会想见你](断章/诗词/我不会想见你.md)
    - [减字木兰花 · 伊愿](断章/诗词/减字木兰花%20·%20伊愿.md)
    - [无题之二](断章/诗词/无题之二.md)
    - [鸡尾酒](断章/诗词/鸡尾酒.md)
    - [复活](断章/诗词/复活.md)
    - [释放一只蝴蝶](断章/诗词/释放一只蝴蝶.md)
    - [纸鸢](断章/诗词/纸鸢.md)
    - [极端](断章/诗词/极端.md)
    - [行走在命运之上](断章/诗词/行走在命运之上.md)
    - [至美](断章/诗词/至美.md)
    - [巨人](断章/诗词/巨人.md)
    - [记 11 月 23 日 飘摇动荡](断章/诗词/记%2011%20月%2023%20日%20飘摇动荡.md)
    - [一瞬间](断章/诗词/一瞬间.md)
    - [夏影](断章/诗词/夏影.md)
    - [如梦令 • 愿](断章/诗词/如梦令%20•%20愿.md)
    - [给你](断章/诗词/给你.md)
    - [影](断章/诗词/影.md)
    - [赠君](断章/诗词/赠君.md)
    - [期待](断章/诗词/期待.md)
    - [卿语](断章/诗词/卿语.md)
    - [清平乐 • 琴韵](断章/诗词/清平乐%20•%20琴韵.md)
    - [故事](断章/诗词/故事.md)
    - [小诗](断章/诗词/小诗.md)
    - [无题之一](断章/诗词/无题之一.md)
    - [顽柔](断章/诗词/顽柔.md)
    - [行走](断章/诗词/行走.md)
    - [春秋三载](断章/诗词/春秋三载.md)
    - [不屈](断章/诗词/不屈.md)
    - [点绛唇 • 祈珍](断章/诗词/点绛唇%20•%20祈珍.md)
    - [天仙子 • 忆灵](断章/诗词/天仙子%20•%20忆灵.md)
    - [愿望](断章/诗词/愿望.md)
    - [变](断章/诗词/变.md)
    - [摊破浣溪沙](断章/诗词/摊破浣溪沙.md)
    - [期冀](断章/诗词/期冀.md)
    - [迷途](断章/诗词/迷途.md)
    - [蜕变](断章/诗词/蜕变.md)
    - [继续](断章/诗词/继续.md)
    - [忆忆思](断章/诗词/忆忆思.md)
    - [Hide and Seek](断章/诗词/Hide%20and%20Seek.md)
    - [徨](断章/诗词/徨.md)
    - [新光](断章/诗词/新光.md)
    - [时光与你](断章/诗词/时光与你.md)
  - [感触 | Feelings](断章/感触/感触.md)
    - [感触之六](断章/感触/感触之六.md)
    - [感触之五](断章/感触/感触之五.md)
    - [感触之四](断章/感触/感触之四.md)
    - [感触之三](断章/感触/感触之三.md)
    - [感触之二](断章/感触/感触之二.md)
    - [感触之一](断章/感触/感触之一.md)
    - [遇见 今天](断章/感触/遇见%20今天.md)
    - [无题](断章/感触/无题.md)
    - [零言碎语](断章/感触/零言碎语.md)
  - [句子 | Sentences](断章/句子/句子.md)
    - [日记扉页](断章/句子/日记扉页.md)
    - [随记断句](断章/句子/随记断句.md)
  - [胡言 | Insanes](断章/胡言/胡言.md)
    - [胡言乱语之五](断章/胡言/胡言乱语之五.md)
    - [候场](断章/胡言/候场.md)
    - [胡言乱语之四](断章/胡言/胡言乱语之四.md)
    - [胡言乱语之三](断章/胡言/胡言乱语之三.md)
    - [胡言乱语之二](断章/胡言/胡言乱语之二.md)
    - [胡言乱语之一](断章/胡言/胡言乱语之一.md)
    - [心情](断章/胡言/心情.md)
- [读书 | Reading](读书/读书.md)
  - [电影台词 | Film Lines](读书/电影台词.md)
  - [亲密关系 | Intimate Relationship](读书/亲密关系/亲密关系.md)
    - [第一章：人际关系的构成](读书/亲密关系/第一章：人际关系的构成.md)
    - [第二章：研究方法](读书/亲密关系/第二章：研究方法.md)
    - [第三章：吸引力](读书/亲密关系/第三章：吸引力.md)
    - [第四章：社会认知](读书/亲密关系/第四章：社会认知.md)
    - [第五章：沟通](读书/亲密关系/第五章：沟通.md)
    - [第六章：相互依赖](读书/亲密关系/第六章：相互依赖.md)
    - [第七章：友谊](读书/亲密关系/第七章：友谊.md)
    - [第八章：爱情](读书/亲密关系/第八章：爱情.md)
    - [第九章：性爱](读书/亲密关系/第九章：性爱.md)
    - [第十章：压力与紧张](读书/亲密关系/第十章：压力与紧张.md)
    - [第十一章：冲突](读书/亲密关系/第十一章：冲突.md)
    - [第十二章：权力和暴力](读书/亲密关系/第十二章：权力和暴力.md)
    - [第十三章：亲密关系的解体与消亡](读书/亲密关系/第十三章：亲密关系的解体与消亡.md)
    - [第十四章：亲密关系的维持和修复](读书/亲密关系/第十四章：亲密关系的维持和修复.md)
  - [没事，一切都会好起来的](读书/没事，一切都会好起来的/没事，一切都会好起来的.md)
    - [封底](读书/没事，一切都会好起来的/封底.md)
    - [灿烂的尽头](读书/没事，一切都会好起来的/灿烂的尽头.md)
    - [朝着尽头](读书/没事，一切都会好起来的/朝着尽头.md)
    - [对话](读书/没事，一切都会好起来的/对话.md)
    - [飞吧](读书/没事，一切都会好起来的/飞吧.md)
    - [分享日常](读书/没事，一切都会好起来的/分享日常.md)
    - [给你](读书/没事，一切都会好起来的/给你.md)
    - [海浪](读书/没事，一切都会好起来的/海浪.md)
    - [呼唤的声音](读书/没事，一切都会好起来的/呼唤的声音.md)
    - [花](读书/没事，一切都会好起来的/花.md)
    - [紧急降落](读书/没事，一切都会好起来的/紧急降落.md)
    - [精灵之舞](读书/没事，一切都会好起来的/精灵之舞.md)
    - [井](读书/没事，一切都会好起来的/井.md)
    - [来自宇宙的信](读书/没事，一切都会好起来的/来自宇宙的信.md)
    - [来自月亮的回信](读书/没事，一切都会好起来的/来自月亮的回信.md)
    - [离别](读书/没事，一切都会好起来的/离别.md)
    - [门](读书/没事，一切都会好起来的/门.md)
    - [梦的距离](读书/没事，一切都会好起来的/梦的距离.md)
    - [梦尽头的你](读书/没事，一切都会好起来的/梦尽头的你.md)
    - [哪怕没有理由](读书/没事，一切都会好起来的/哪怕没有理由.md)
    - [你的花园](读书/没事，一切都会好起来的/你的花园.md)
    - [你的季节](读书/没事，一切都会好起来的/你的季节.md)
    - [你的星星](读书/没事，一切都会好起来的/你的星星.md)
    - [散步](读书/没事，一切都会好起来的/散步.md)
    - [沙漠里的玫瑰](读书/没事，一切都会好起来的/沙漠里的玫瑰.md)
    - [守灯人](读书/没事，一切都会好起来的/守灯人.md)
    - [特别的时刻](读书/没事，一切都会好起来的/特别的时刻.md)
    - [温暖的约定](读书/没事，一切都会好起来的/温暖的约定.md)
    - [我的宇宙](读书/没事，一切都会好起来的/我的宇宙.md)
    - [献给身在某处的你](读书/没事，一切都会好起来的/献给身在某处的你.md)
    - [相信](读书/没事，一切都会好起来的/相信.md)
    - [小蜡烛](读书/没事，一切都会好起来的/小蜡烛.md)
    - [小小的对白](读书/没事，一切都会好起来的/小小的对白.md)
    - [心](读书/没事，一切都会好起来的/心.md)
    - [幸福](读书/没事，一切都会好起来的/幸福.md)
    - [阳光](读书/没事，一切都会好起来的/阳光.md)
    - [一些安慰](读书/没事，一切都会好起来的/一些安慰.md)
    - [音乐](读书/没事，一切都会好起来的/音乐.md)
    - [永远](读书/没事，一切都会好起来的/永远.md)
    - [枕边的故事](读书/没事，一切都会好起来的/枕边的故事.md)
    - [终点站](读书/没事，一切都会好起来的/终点站.md)
    - [最美的东西](读书/没事，一切都会好起来的/最美的东西.md)
  - [零零散散 | Other Books](读书/零零散散/零零散散.md)
    - [非暴力沟通](读书/零零散散/非暴力沟通.md)
    - [漫画经济学：生活常识](读书/零零散散/漫画经济学：生活常识.md)
    - [漫画经济学：金融危机](读书/零零散散/漫画经济学：金融危机.md)
    - [我想要两颗西柚](读书/零零散散/我想要两颗西柚.md)
    - [我离开之后](读书/零零散散/我离开之后.md)
    - [人间告白](读书/零零散散/人间告白.md)
    - [山茶文具店](读书/零零散散/山茶文具店.md)
    - [狮子之家的点心日](读书/零零散散/狮子之家的点心日.md)
    - [二十首情诗和一首绝望的歌](读书/零零散散/二十首情诗和一首绝望的歌.md)
    - [明天，我要和昨天的你约会](读书/零零散散/明天，我要和昨天的你约会.md)
    - [数学之美](读书/零零散散/数学之美.md)
    - [你当像鸟飞往你的山](读书/零零散散/你当像鸟飞往你的山.md)
    - [如何阅读一本书](读书/零零散散/如何阅读一本书.md)
    - [麻省理工深度思考法](读书/零零散散/麻省理工深度思考法.md)
    - [快速抓重点，过目不忘的阅读术](读书/零零散散/快速抓重点，过目不忘的阅读术.md)
    - [追风筝的人](读书/零零散散/追风筝的人.md)
    - [霍乱时期的爱情](读书/零零散散/霍乱时期的爱情.md)
    - [美元真相](读书/零零散散/美元真相.md)
    - [大型网站技术架构：核心原理与案例分析](读书/零零散散/大型网站技术架构：核心原理与案例分析.md)
    - [智齿](读书/零零散散/智齿.md)
    - [强风吹拂](读书/零零散散/强风吹拂.md)
    - [时间简史](读书/零零散散/时间简史.md)
    - [焦虑的人](读书/零零散散/焦虑的人.md)
    - [我与地坛](读书/零零散散/我与地坛.md)
    - [薄世宁医学通识讲义](读书/零零散散/薄世宁医学通识讲义.md)
    - [众病之王：癌症传](读书/零零散散/众病之王：癌症传.md)
    - [小狗钱钱](读书/零零散散/小狗钱钱.md)
    - [乌合之众](读书/零零散散/乌合之众.md)
    - [打开一颗心](读书/零零散散/打开一颗心.md)
    - [雪国](读书/零零散散/雪国.md)
    - [力哥说理财：手把手教你玩转基金](读书/零零散散/力哥说理财：手把手教你玩转基金.md)
    - [力哥说理财：小白理财入门必修课](读书/零零散散/力哥说理财：小白理财入门必修课.md)
    - [蛤蟆先生去看心理医生](读书/零零散散/蛤蟆先生去看心理医生.md)
    - [徐建明谈理财：观念决定一生的财富](读书/零零散散/徐建明谈理财：观念决定一生的财富.md)
    - [一小时搞定全家保险](读书/零零散散/一小时搞定全家保险.md)
    - [你不懂内衣](读书/零零散散/你不懂内衣.md)
    - [把时间当作朋友](读书/零零散散/把时间当作朋友.md)
    - [微习惯：简单到不可能失败的自我管理法则](读书/零零散散/微习惯：简单到不可能失败的自我管理法则.md)
    - [杀死一只知更鸟](读书/零零散散/杀死一只知更鸟.md)
    - [福格行为模型](读书/零零散散/福格行为模型.md)
    - [稀缺：我们是如何陷入贫穷与忙碌的](读书/零零散散/稀缺：我们是如何陷入贫穷与忙碌的.md)
    - [不可不知的保险常识](读书/零零散散/不可不知的保险常识.md)
    - [你的第一本保险指南](读书/零零散散/你的第一本保险指南.md)
    - [小岛经济学](读书/零零散散/小岛经济学.md)
    - [不要用别人的脑子思考你的人生](读书/零零散散/不要用别人的脑子思考你的人生.md)
    - [献给阿尔吉侬的花束](读书/零零散散/献给阿尔吉侬的花束.md)
- [笔记 | Notes](笔记/笔记.md)
  - [记录 | Record](笔记/记录/记录.md)
    - [已读书目记录](笔记/记录/已读书目记录.md)
    - [观影记录](笔记/记录/观影记录.md)
    - [番剧记录](笔记/记录/番剧记录.md)
    - [Galgame 记录](笔记/记录/GalGame%20记录.md)
    - [游玩游戏记录](笔记/记录/游玩游戏记录.md)
    - [喜爱角色记录](笔记/记录/喜爱角色记录.md)
    - [优秀作品记录](笔记/记录/优秀作品记录.md)
    - [软件订阅记录](笔记/记录/软件订阅记录.md)
    - [喜爱的舞者](笔记/记录/喜爱的舞者.md)
    - [衣服风格记录](笔记/记录/衣服风格记录.md)
    - [已投递的简历](笔记/记录/已投递的简历.md)
    - [毕业旅行](笔记/记录/毕业旅行.md)
  - [教程 | Course](笔记/教程/教程.md)
    - [重装系统](笔记/教程/重装系统.md)
    - [手机系统更新意外处理](笔记/教程/手机系统更新意外处理.md)
    - [Duilib 安装教程](笔记/教程/Duilib安装教程.md)
    - [Git 笔记](笔记/教程/Git%20笔记.md)
    - [刷机教程](笔记/教程/刷机教程.md)
    - [Basic Elements](笔记/教程/Basic%20Elements.md)
    - [Street Dance Basics](笔记/教程/Street%20Dance%20Basics.md)
- [小说 | Novels](小说/小说.md)
  - [想象力训练 | Imagination](小说/想象力训练/想象力训练.md)
    - [想象力训练 - 哑声的少女](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20哑声的少女.md)
    - [青鸟](小说/想象力训练/青鸟.md)
    - [想象力训练 - 心脏博物馆](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20心脏博物馆.md)
    - [冥界的混乱](小说/想象力训练/冥界的混乱.md)
    - [努力的样子](小说/想象力训练/努力的样子.md)
    - [理想雪 - 冬季是最温暖的季节](小说/想象力训练/理想雪%20-%20冬季是最温暖的季节.md)
    - [公交车](小说/想象力训练/公交车.md)
    - [无题之一](小说/想象力训练/无题之一.md)
    - [承 K 之名](小说/想象力训练/承%20K%20之名.md)
    - [理想雪 - 为你化妆](小说/想象力训练/理想雪%20-%20为你化妆.md)
    - [理想雪 - 那些不重要](小说/想象力训练/理想雪%20-%20那些不重要.md)
    - [理想雪 - 应不应该](小说/想象力训练/理想雪%20-%20应不应该.md)
    - [想象力训练 - 女性知识](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20女性知识.md)
    - [想象力训练 - 分享](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20分享.md)
    - [靛青之秋之二](小说/想象力训练/靛青之秋之二.md)
    - [靛青之秋之一](小说/想象力训练/靛青之秋之一.md)
    - [想象力训练 - 可能会知道](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20可能会知道.md)
    - [有些事情，不应转瞬即逝](小说/想象力训练/有些事情，不应转瞬即逝.md)
    - [深入骨髓](小说/想象力训练/深入骨髓.md)
    - [想象力训练 - 公主与夫人（《欢恋》番外）](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20公主与夫人（《欢恋》番外）.md)
    - [想象力训练之六](小说/想象力训练/想象力训练之六.md)
    - [想象力训练之五](小说/想象力训练/想象力训练之五.md)
    - [想象力训练之四](小说/想象力训练/想象力训练之四.md)
    - [想象力训练之三](小说/想象力训练/想象力训练之三.md)
    - [想象力训练之二](小说/想象力训练/想象力训练之二.md)
    - [想象力训练 - 证明你喜欢](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20证明你喜欢.md)
    - [想象力训练 - 美术生的夜晚](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20美术生的夜晚.md)
    - [想象力训练 - 散打很温柔](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20散打很温柔.md)
    - [想象力训练 - 就算是厨师也能照亮他人](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20就算是厨师也能照亮他人.md)
    - [想象力训练 - 芭蕾舞者欺负人](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20芭蕾舞者欺负人.md)
    - [想象力训练之一](小说/想象力训练/想象力训练之一.md)
    - [想象力训练 - 普通](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20普通.md)
    - [想象力训练 - 设计师想要恋爱](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20设计师想要恋爱.md)
    - [想象力训练 - 酒保与冷静](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20酒保与冷静.md)
    - [想象力训练 - 认真地发光](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20认真地发光.md)
    - [想象力训练 - 满足](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20满足.md)
    - [想象力训练 - 欺负人](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20欺负人.md)
    - [想象力训练 - 昂贵的教师](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20昂贵的教师.md)
    - [想象力训练 - 少女的夏天](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20少女的夏天.md)
    - [想象力训练 - 遗留](小说/想象力训练/想象力训练%20-%20遗留.md)
    - [欢恋](小说/想象力训练/欢恋.md)
  - [其他小说 | Other Fictions](小说/其他小说/其他小说.md)
    - [第一章 冲击](小说/其他小说/第一章%20冲击.md)
    - [第二章 巨变](小说/其他小说/第二章%20巨变.md)
    - [夜天盛世夜天梦](小说/其他小说/夜天盛世夜天梦.md)
    - [恋人之间的秘密](小说/其他小说/恋人之间的秘密.md)
    - [小说设定](小说/其他小说/小说设定.md)
    - [Chapter 1](小说/其他小说/Chapter%201.md)
- [学海计划 | Patchouli Project](学海计划/学海计划.md)
  - [经济学 | Economics](学海计划/经济学/经济学.md)
    - [财务自由](学海计划/经济学/财务自由.md)
    - [消费与投资](学海计划/经济学/消费与投资.md)
    - [经济学的重要性](学海计划/经济学/经济学的重要性.md)
    - [重要的经济学原则](学海计划/经济学/重要的经济学原则.md)
    - [经济与金融](学海计划/经济学/经济与金融.md)
    - [宏观经济学概述](学海计划/经济学/宏观经济学概述.md)
  - [金融学 | Finance](学海计划/金融学/金融学.md)
    - [财务杠杆概述](学海计划/金融学/财务杠杆概述.md)
    - [消费与投资](学海计划/金融学/消费与投资.md)
    - [财务规划](学海计划/金融学/财务规划.md)
    - [投资理念](学海计划/金融学/投资理念.md)
    - [保险 | Insurance](学海计划/金融学/保险/保险.md)
      - [保险概述](学海计划/金融学/保险/保险概述.md)
      - [保险专业名词及解释概述](学海计划/金融学/保险/保险专业名词及解释概述.md)
      - [意外伤害保险](学海计划/金融学/保险/意外伤害保险.md)
      - [人寿保险](学海计划/金融学/保险/人寿保险.md)
      - [重症或大病医疗保险](学海计划/金融学/保险/重症或大病医疗保险.md)
      - [养老保险](学海计划/金融学/保险/养老保险.md)
      - [家庭财产保险](学海计划/金融学/保险/家庭财产保险.md)
      - [人生各阶段投保指南](学海计划/金融学/保险/人生各阶段投保指南.md)
      - [保险注意事项](学海计划/金融学/保险/保险注意事项.md)
  - [亲密关系 | Intimate Relationship](学海计划/亲密关系/亲密关系.md)
    - [亲密关系的评判标准](学海计划/亲密关系/亲密关系的评判标准.md)
  - [税法 | Tax Law](学海计划/税法/税法.md)
    - [个人综合所得算税方法](学海计划/税法/个人综合所得算税方法.md)
    - [专项附加扣除](学海计划/税法/专项附加扣除.md)
  - [管理学 | Management](学海计划/管理学/管理学.md)
    - [计划](学海计划/管理学/计划.md)
  - [文学 | Literature](学海计划/文学/文学.md)
    - [叙事欺诈](学海计划/文学/叙事欺诈.md)
    - [画面感](学海计划/文学/画面感.md)
    - [信息密度](学海计划/文学/信息密度.md)
  - [语言学 | Linguistics](学海计划/语言学/语言学.md)
    - [标点符号](学海计划/语言学/标点符号.md)
  - [心理学 | Psychology](学海计划/心理学/心理学.md)
    - [精神分析概述](学海计划/心理学/精神分析概述.md)
  - [药理学 | Pharmacology](学海计划/药理学/药理学.md)
    - [药理学概述](学海计划/药理学/药理学概述.md)
    - [药效学概述](学海计划/药理学/药效学概述.md)
    - [不良反应](学海计划/药理学/不良反应.md)
    - [受体理论](学海计划/药理学/受体理论.md)